var words = 
[
    {
        "question": "فَأَتَاهُمُ",
        "answer": "so came upon them",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fa-atāhumu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَأَتَاهُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيهِ",
        "answer": "will come",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīhi",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَنْ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُقِيمٌ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَكُمُ",
        "answer": "comes to you",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiyakumu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَنِيبُوا إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَأَسْلِمُوا لَهُ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَكُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَكُمُ",
        "answer": "comes to you",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiyakumu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعُوا أَحْسَنَ مَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَكُمُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِكُمْ",
        "answer": "come to you",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatikum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُوتِيتُهُ",
        "answer": "I have been given it",
        "pcklId": "488",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtītuhu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَاهُ نِعْمَةً مِنَّا قَالَ إِنَّمَا أُوتِيتُهُ عَلَىٰ عِلْمٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَجْرَهُمْ",
        "answer": "their reward",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrahum",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُوَفَّى الصَّابِرُونَ أَجْرَهُمْ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرَهُمْ",
        "answer": "their due",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrahum",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لِيُكَفِّرَ اللَّهُ عَنْهُمْ أَسْوَأَ الَّذِي عَمِلُوا وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُمْ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرُ",
        "answer": "(is the) reward",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajru",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " نَتَبَوَّأُ مِنَ الْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَاءُ فَنِعْمَ أَجْرُ الْعَامِلِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأَجَلٍ",
        "answer": "for a term",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "li-ajalin",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجَلٍ",
        "answer": "a term",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalin",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَيُمْسِكُ الَّتِي قَضَىٰ عَلَيْهَا الْمَوْتَ وَيُرْسِلُ الْأُخْرَىٰ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوا",
        "answer": "take",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَتَّخِذَ",
        "answer": "take",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yattakhidha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَوْ أَرَادَ اللَّهُ أَنْ يَتَّخِذَ وَلَدًا لَاصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوا",
        "answer": "have they taken",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ شُفَعَاءَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةَ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirata",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " سَاجِدًا وَقَائِمًا يَحْذَرُ الْآخِرَةَ وَيَرْجُو رَحْمَةَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "(of) the Hereafter",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأَذَاقَهُمُ اللَّهُ الْخِزْيَ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَكْبَرُ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "in the Hereafter",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَحْدَهُ اشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أُخْرَىٰ",
        "answer": "(of) another",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ukh'rā",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ مَرْجِعُكُمْ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأُخْرَىٰ",
        "answer": "the others",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ukh'rā",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَيُمْسِكُ الَّتِي قَضَىٰ عَلَيْهَا الْمَوْتَ وَيُرْسِلُ الْأُخْرَىٰ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أُخْرَىٰ",
        "answer": "a second time",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ukh'rā",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنْظُرُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ كَذَبَ عَلَى اللَّهِ وَكَذَّبَ بِالصِّدْقِ إِذْ جَاءَهُ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُ مُنِيبًا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُ نِعْمَةً مِنْهُ نَسِيَ مَا كَانَ يَدْعُو إِلَيْهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَحْدَهُ اشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "and when",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذُكِرَ الَّذِينَ مِنْ دُونِهِ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "behold",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذُكِرَ الَّذِينَ مِنْ دُونِهِ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "So when",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ ضُرٌّ دَعَانَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَاهُ نِعْمَةً مِنَّا قَالَ إِنَّمَا أُوتِيتُهُ عَلَىٰ عِلْمٍ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "and behold",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنْظُرُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَابُهَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَابُهَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "338",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ يُكَوِّرُ اللَّيْلَ عَلَى النَّهَارِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَرْضُ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "339",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wa-arḍu",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ اللَّهِ وَاسِعَةٌ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَسَلَكَهُ يَنَابِيعَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُمَّ فَاطِرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ عَالِمَ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُ مَعَهُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "345",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَهُ مَقَالِيدُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضُ",
        "answer": "while the earth",
        "pcklId": "346",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍu",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ وَالسَّمَاوَاتُ مَطْوِيَّاتٌ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فِي الصُّورِ فَصَعِقَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضُ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "348",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍu",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَشْرَقَتِ الْأَرْضُ بِنُورِ رَبِّهَا وَوُضِعَ الْكِتَابُ وَجِيءَ بِالنَّبِيِّينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثَنَا الْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ الْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "447",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَا إِلَى اللَّهِ زُلْفَىٰ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "448",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ الْمُلْكُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "449",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ فَصَعِقَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ إِلَّا مَنْ شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1056",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1057",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَالَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "1058",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَالَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "[those] who",
        "pcklId": "1059",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا عِبَادِ الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا رَبَّكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "For those who",
        "pcklId": "1060",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ اللَّهِ وَاسِعَةٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) those who",
        "pcklId": "1061",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1062",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اجْتَنَبُوا الطَّاغُوتَ أَنْ يَعْبُدُوهَا وَأَنَابُوا إِلَى اللَّهِ لَهُمُ الْبُشْرَىٰ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "1063",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَسْتَمِعُونَ الْقَوْلَ فَيَتَّبِعُونَ أَحْسَنَهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) they whom",
        "pcklId": "1064",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ هَدَاهُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1065",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِنْ فَوْقِهَا غُرَفٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "1066",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1067",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَأَتَاهُمُ الْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِي",
        "answer": "And the one who",
        "pcklId": "1068",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي جَاءَ بِالصِّدْقِ وَصَدَّقَ بِهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُتَّقُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(of) what",
        "pcklId": "1069",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لِيُكَفِّرَ اللَّهُ عَنْهُمْ أَسْوَأَ الَّذِي عَمِلُوا وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(of) what",
        "pcklId": "1070",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُمْ بِأَحْسَنِ الَّذِي كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "بِالَّذِينَ",
        "answer": "with those",
        "pcklId": "1071",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيُخَوِّفُونَكَ بِالَّذِينَ مِنْ دُونِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّتِي",
        "answer": "and the one who",
        "pcklId": "1072",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَتَوَفَّى الْأَنْفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَالَّتِي لَمْ تَمُتْ فِي مَنَامِهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "the one whom",
        "pcklId": "1073",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَيُمْسِكُ الَّتِي قَضَىٰ عَلَيْهَا الْمَوْتَ وَيُرْسِلُ الْأُخْرَىٰ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "1074",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَحْدَهُ اشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those",
        "pcklId": "1075",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذُكِرَ الَّذِينَ مِنْ دُونِهِ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1076",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُ مَعَهُ لَافْتَدَوْا بِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those",
        "pcklId": "1077",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَدْ قَالَهَا الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَمَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1078",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْ هَٰؤُلَاءِ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّئَاتُ مَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "1079",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا عِبَادِيَ الَّذِينَ أَسْرَفُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا مِنْ رَحْمَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1080",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ تَرَى الَّذِينَ كَذَبُوا عَلَى اللَّهِ وُجُوهُهُمْ مُسْوَدَّةٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1081",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيُنَجِّي اللَّهُ الَّذِينَ اتَّقَوْا بِمَفَازَتِهِمْ لَا يَمَسُّهُمُ السُّوءُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1082",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1083",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أُوحِيَ إِلَيْكَ وَإِلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1084",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَسِيقَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1085",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَسِيقَ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ إِلَى الْجَنَّةِ زُمَرًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "Who",
        "pcklId": "1086",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي صَدَقَنَا وَعْدَهُ وَأَوْرَثَنَا الْأَرْضَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ الْمُلْكُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2264",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2265",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ فَاعْبُدِ اللَّهَ مُخْلِصًا لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "for Allah",
        "pcklId": "2266",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَا لِلَّهِ الدِّينُ الْخَالِصُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2267",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَا إِلَى اللَّهِ زُلْفَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2268",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِي مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2269",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي مَنْ هُوَ كَاذِبٌ كَفَّارٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah (had) intended",
        "pcklId": "2270",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَوْ أَرَادَ اللَّهُ أَنْ يَتَّخِذَ وَلَدًا لَاصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "2271",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ هُوَ اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "2272",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ الْمُلْكُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2273",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنْ تَكْفُرُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ عَنْكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "2274",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لِلَّهِ أَنْدَادًا لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2275",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ اللَّهِ وَاسِعَةٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2276",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ اللَّهَ مُخْلِصًا لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "I worship Allah",
        "pcklId": "2277",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهَ أَعْبُدُ مُخْلِصًا لَهُ دِينِي",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2278",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ اللَّهُ بِهِ عِبَادَهُ يَا عِبَادِ فَاتَّقُونِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2279",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اجْتَنَبُوا الطَّاغُوتَ أَنْ يَعْبُدُوهَا وَأَنَابُوا إِلَى اللَّهِ لَهُمُ الْبُشْرَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has guided them",
        "pcklId": "2280",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ هَدَاهُمُ اللَّهُ وَأُولَٰئِكَ هُمْ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2281",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَعْدَ اللَّهِ لَا يُخْلِفُ اللَّهُ الْمِيعَادَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah fails",
        "pcklId": "2282",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَعْدَ اللَّهِ لَا يُخْلِفُ اللَّهُ الْمِيعَادَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2283",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَسَلَكَهُ يَنَابِيعَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has expanded",
        "pcklId": "2284",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ شَرَحَ اللَّهُ صَدْرَهُ لِلْإِسْلَامِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) remembrance of Allah",
        "pcklId": "2285",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ مِنْ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2286",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ الْحَدِيثِ كِتَابًا مُتَشَابِهًا مَثَانِيَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2287",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2288",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ هُدَى اللَّهِ يَهْدِي بِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah lets go astray",
        "pcklId": "2289",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ هُدَى اللَّهِ يَهْدِي بِهِ مَنْ يَشَاءُ وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "So Allah made them",
        "pcklId": "2290",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَذَاقَهُمُ اللَّهُ الْخِزْيَ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah sets forth",
        "pcklId": "2291",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا رَجُلًا فِيهِ شُرَكَاءُ مُتَشَاكِسُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(be) to Allah",
        "pcklId": "2292",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2293",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ كَذَبَ عَلَى اللَّهِ وَكَذَّبَ بِالصِّدْقِ إِذْ جَاءَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "That Allah will remove",
        "pcklId": "2294",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لِيُكَفِّرَ اللَّهُ عَنْهُمْ أَسْوَأَ الَّذِي عَمِلُوا وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2295",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ اللَّهُ بِكَافٍ عَبْدَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah lets go astray ",
        "pcklId": "2296",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيُخَوِّفُونَكَ بِالَّذِينَ مِنْ دُونِهِ وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ هَادٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah guides",
        "pcklId": "2297",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ مُضِلٍّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2298",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ اللَّهُ بِعَزِيزٍ ذِي انْتِقَامٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2299",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2300",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَرَأَيْتُمْ مَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ إِنْ أَرَادَنِيَ اللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَاشِفَاتُ ضُرِّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah intended for me",
        "pcklId": "2301",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنْ أَرَادَنِيَ اللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَاشِفَاتُ ضُرِّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Sufficient (is) Allah for me",
        "pcklId": "2302",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " قُلْ حَسْبِيَ اللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2303",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَتَوَفَّى الْأَنْفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَالَّتِي لَمْ تَمُتْ فِي مَنَامِهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2304",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ شُفَعَاءَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "To Allah (belongs)",
        "pcklId": "2305",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّهِ الشَّفَاعَةُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah is mentioned",
        "pcklId": "2306",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَحْدَهُ اشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2307",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَبَدَا لَهُمْ مِنَ اللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا يَحْتَسِبُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2308",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2309",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَا عِبَادِيَ الَّذِينَ أَسْرَفُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا مِنْ رَحْمَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2310",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَغْفِرُ الذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُ هُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2311",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُولَ نَفْسٌ يَا حَسْرَتَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْتُ فِي جَنْبِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2312",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولَ لَوْ أَنَّ اللَّهَ هَدَانِي لَكُنْتُ مِنَ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2313",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ تَرَى الَّذِينَ كَذَبُوا عَلَى اللَّهِ وُجُوهُهُمْ مُسْوَدَّةٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah will deliver",
        "pcklId": "2314",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيُنَجِّي اللَّهُ الَّذِينَ اتَّقَوْا بِمَفَازَتِهِمْ لَا يَمَسُّهُمُ السُّوءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2315",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اللَّهُ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2316",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2317",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَغَيْرَ اللَّهِ تَأْمُرُونِّي أَعْبُدُ أَيُّهَا الْجَاهِلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "But worship Allah",
        "pcklId": "2318",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهَ فَاعْبُدْ وَكُنْ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2319",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ وَالْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah wills",
        "pcklId": "2320",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَصَعِقَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ إِلَّا مَنْ شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(be) to Allah",
        "pcklId": "2321",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي صَدَقَنَا وَعْدَهُ وَأَوْرَثَنَا الْأَرْضَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "2322",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْحَقِّ وَقِيلَ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُمَّ",
        "answer": "O Allah",
        "pcklId": "2850",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahuma",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُمَّ فَاطِرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ عَالِمَ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّهُمَّ",
        "waznEnglish": "O Allah",
        "waznTlit": "allahumma",
        "waznType": "Form of address"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "571",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ فَاعْبُدِ اللَّهَ مُخْلِصًا لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "572",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَا إِلَى اللَّهِ زُلْفَىٰ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "573",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ مَرْجِعُكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "574",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُ مُنِيبًا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "[to] Him",
        "pcklId": "575",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُ نِعْمَةً مِنْهُ نَسِيَ مَا كَانَ يَدْعُو إِلَيْهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "576",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اجْتَنَبُوا الطَّاغُوتَ أَنْ يَعْبُدُوهَا وَأَنَابُوا إِلَى اللَّهِ لَهُمُ الْبُشْرَىٰ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "at",
        "pcklId": "577",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "578",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَيُرْسِلُ الْأُخْرَىٰ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "579",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "580",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَنِيبُوا إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَأَسْلِمُوا لَهُ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَكُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "581",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعُوا أَحْسَنَ مَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "582",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أُوحِيَ إِلَيْكَ وَإِلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَى",
        "answer": "and to",
        "pcklId": "583",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أُوحِيَ إِلَيْكَ وَإِلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "584",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَسِيقَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "585",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَسِيقَ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ إِلَى الْجَنَّةِ زُمَرًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمَّنْ",
        "answer": "Is (one) who",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "amman",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هُوَ قَانِتٌ آنَاءَ اللَّيْلِ سَاجِدًا وَقَائِمًا يَحْذَرُ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمِ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "ami",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ شُفَعَاءَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أُمِرْتُ",
        "answer": "[I] am commanded",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "umir'tu",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ اللَّهَ مُخْلِصًا لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأُمِرْتُ",
        "answer": "And I am commanded",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wa-umir'tu",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأُمِرْتُ لِأَنْ أَكُونَ أَوَّلَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَأْمُرُونِّي",
        "answer": "you order me",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "tamurūnnī",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَغَيْرَ اللَّهِ تَأْمُرُونِّي أَعْبُدُ أَيُّهَا الْجَاهِلُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُمَّهَاتِكُمْ",
        "answer": "(of) your mothers",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummahātikum",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " يَخْلُقُكُمْ فِي بُطُونِ أُمَّهَاتِكُمْ خَلْقًا مِنْ بَعْدِ خَلْقٍ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "431",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا عِبَادِ الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا رَبَّكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "432",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَحْدَهُ اشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "who believe",
        "pcklId": "433",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "[the] man",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُ مُنِيبًا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "[the] man",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ ضُرٌّ دَعَانَا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَنَّىٰ",
        "answer": "Then how",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "fa-annā",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ الْمُلْكُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "آنَاءَ",
        "answer": "(during) hours",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "ānāa",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هُوَ قَانِتٌ آنَاءَ اللَّيْلِ سَاجِدًا وَقَائِمًا يَحْذَرُ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَانَآء",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "ānā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَهْلِيهِمْ",
        "answer": "and their families",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahlīhim",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوَّلَ",
        "answer": "(the) first",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "awwala",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأُمِرْتُ لِأَنْ أَكُونَ أَوَّلَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أُولُو",
        "answer": "those of understanding",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُولُو",
        "answer": "the men of understanding",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ هَدَاهُمُ اللَّهُ وَأُولَٰئِكَ هُمْ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأُولِي",
        "answer": "for those of understanding",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "li-ulī",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) signs",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) signs",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِي",
        "answer": "My Verses",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātī",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " بَلَىٰ قَدْ جَاءَتْكَ آيَاتِي فَكَذَّبْتَ بِهَا وَاسْتَكْبَرْتَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "in (the) Verses",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Verses",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِ رَبِّكُمْ وَيُنْذِرُونَكُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَبِئْسَ",
        "answer": "and wretched is",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "fabi'sa",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى الْمُتَكَبِّرِينَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَبَدَا",
        "answer": "And (will) appear",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "wabadā",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَبَدَا لَهُمْ مِنَ اللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا يَحْتَسِبُونَ",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَا",
        "waznEnglish": "to become apparent",
        "waznTlit": "badā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَبَدَا",
        "answer": "And will become apparent",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "wabadā",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَبَدَا لَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا كَسَبُوا وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَا",
        "waznEnglish": "to become apparent",
        "waznTlit": "badā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَبْسُطُ",
        "answer": "extends",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "yabsuṭu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَسَطَ",
        "waznEnglish": "to extend, to stretch",
        "waznTlit": "basaṭa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَبَشِّرْ",
        "answer": "So give glad tidings",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "fabashir",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَنَابُوا إِلَى اللَّهِ لَهُمُ الْبُشْرَىٰ فَبَشِّرْ عِبَادِ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَبْشِرُونَ",
        "answer": "rejoice",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "yastabshirūna",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذُكِرَ الَّذِينَ مِنْ دُونِهِ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَبْشِرُ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "yastabshiru",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْبُشْرَىٰ",
        "answer": "(are) glad tidings",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "l-bush'rā",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اجْتَنَبُوا الطَّاغُوتَ أَنْ يَعْبُدُوهَا وَأَنَابُوا إِلَى اللَّهِ لَهُمُ الْبُشْرَىٰ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشْرَىٰ",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bush'rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُطُونِ",
        "answer": "(the) wombs",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "buṭūni",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " يَخْلُقُكُمْ فِي بُطُونِ أُمَّهَاتِكُمْ خَلْقًا مِنْ بَعْدِ خَلْقٍ فِي ظُلُمَاتٍ ثَلَاثٍ",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطْن",
        "waznEnglish": "(is) concealed",
        "waznTlit": "baṭn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " يَخْلُقُكُمْ فِي بُطُونِ أُمَّهَاتِكُمْ خَلْقًا مِنْ بَعْدِ خَلْقٍ فِي ظُلُمَاتٍ ثَلَاثٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَغْتَةً",
        "answer": "suddenly",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 143,
        "tlit": "baghtatan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَكُمُ الْعَذَابُ بَغْتَةً وَأَنْتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ب غ ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب غ ت",
        "waznEnglish": "suddenly",
        "waznTlit": "bā ghayn tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَبْنِيَّةٌ",
        "answer": "built high",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "mabniyyatun",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِنْ فَوْقِهَا غُرَفٌ مَبْنِيَّةٌ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّبْنِيَّة",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "mabniyyat",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "نَتَبَوَّأُ",
        "answer": "we may settle",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 165,
        "tlit": "natabawwa-u",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثَنَا الْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ الْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَاءُ",
        "rootWord": "ب و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَبَوَّأُ",
        "waznEnglish": "to settle",
        "waznTlit": "yatabawwa-u",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "أَبْوَابُهَا",
        "answer": "its gates",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "abwābuhā",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَسِيقَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰ إِذَا جَاءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَابُهَا",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبْوَابَ",
        "answer": "(the) gates",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "abwāba",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قِيلَ ادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبْوَابُهَا",
        "answer": "its gates",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "abwābuhā",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَابُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَامٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِي مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَنْتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِي مَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْحَقِّ وَقِيلَ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "456",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ مِنْ ذِكْرِ اللَّهِ أُولَٰئِكَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُبِينُ",
        "answer": "the clear",
        "pcklId": "511",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-mubīnu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ الْخُسْرَانُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "فَيَتَّبِعُونَ",
        "answer": "then follow",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fayattabiʿūna",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَسْتَمِعُونَ الْقَوْلَ فَيَتَّبِعُونَ أَحْسَنَهُ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّبِعُوا",
        "answer": "And follow",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabiʿū",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعُوا أَحْسَنَ مَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَحْتِهِمْ",
        "answer": "below them",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihim",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَهُمْ مِنْ فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ مِنَ النَّارِ وَمِنْ تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "beneath it",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَهُمْ غُرَفٌ مِنْ فَوْقِهَا غُرَفٌ مَبْنِيَّةٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَتْلُونَ",
        "answer": "reciting",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "yatlūna",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ثَلَاثٍ",
        "answer": "three",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "thalāthin",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " يَخْلُقُكُمْ فِي بُطُونِ أُمَّهَاتِكُمْ خَلْقًا مِنْ بَعْدِ خَلْقٍ فِي ظُلُمَاتٍ ثَلَاثٍ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَلَٰث",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thalāth",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ثَمَانِيَةَ",
        "answer": "eight",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 209,
        "tlit": "thamāniyata",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ لَكُمْ مِنَ الْأَنْعَامِ ثَمَانِيَةَ أَزْوَاجٍ",
        "rootWord": "ث م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَٰنِيَة",
        "waznEnglish": "and the eight of them",
        "waznTlit": "thamāniyat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَثَانِيَ",
        "answer": "oft-repeated",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "mathāniya",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " اللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ الْحَدِيثِ كِتَابًا مُتَشَابِهًا مَثَانِيَ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّثَانِى",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "mathānī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَثْوًى",
        "answer": "an abode",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 213,
        "tlit": "mathwan",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ فِي جَهَنَّمَ مَثْوًى لِلْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ث و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثْوًى",
        "waznEnglish": "(is the) abode",
        "waznTlit": "mathwan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَثْوًى",
        "answer": "an abode",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 213,
        "tlit": "mathwan",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ فِي جَهَنَّمَ مَثْوًى لِلْمُتَكَبِّرِينَ",
        "rootWord": "ث و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثْوًى",
        "waznEnglish": "(is the) abode",
        "waznTlit": "mathwan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَثْوَى",
        "answer": "(the) abode",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 213,
        "tlit": "mathwā",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قِيلَ ادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى الْمُتَكَبِّرِينَ",
        "rootWord": "ث و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثْوًى",
        "waznEnglish": "(is the) abode",
        "waznTlit": "mathwan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَجْرِي",
        "answer": "running",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "yajrī",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flow",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَهُمْ غُرَفٌ مِنْ فَوْقِهَا غُرَفٌ مَبْنِيَّةٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَجْزِيَهُمْ",
        "answer": "and reward them",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "wayajziyahum",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُمْ بِأَحْسَنِ الَّذِي كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَزَاءُ",
        "answer": "(is the) reward",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāu",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَهُمْ مَا يَشَاءُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ جَزَاءُ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "He made",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and he sets up",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " نَسِيَ مَا كَانَ يَدْعُو إِلَيْهِ مِنْ قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَنْدَادًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجْعَلُهُ",
        "answer": "He makes them",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿaluhu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَاهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُ حُطَامًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جُلُودُ",
        "answer": "(the) skins",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 254,
        "tlit": "julūdu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ",
        "rootWord": "ج ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُلُود",
        "waznEnglish": "[then] flog",
        "waznTlit": "julūd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُلُودُهُمْ",
        "answer": "their skins",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 254,
        "tlit": "julūduhum",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ج ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُلُود",
        "waznEnglish": "[then] flog",
        "waznTlit": "julūd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّهِ الشَّفَاعَةُ جَمِيعًا لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُ مَعَهُ لَافْتَدَوْا بِهِ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَا تَقْنَطُوا مِنْ رَحْمَةِ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ يَغْفِرُ الذُّنُوبَ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "entirely",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اجْتَنَبُوا",
        "answer": "avoid",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "ij'tanabū",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اجْتَنَبُوا الطَّاغُوتَ أَنْ يَعْبُدُوهَا وَأَنَابُوا إِلَى اللَّهِ لَهُمُ الْبُشْرَىٰ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَنَبُ",
        "waznEnglish": "to avoid",
        "waznTlit": "ij'tanabu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "جَنْبِ",
        "answer": "regard (to)",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "janbi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُولَ نَفْسٌ يَا حَسْرَتَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْتُ فِي جَنْبِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنب",
        "waznEnglish": "and keep me away",
        "waznTlit": "janb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "Paradise",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَسِيقَ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ إِلَى الْجَنَّةِ زُمَرًا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "(in) Paradise",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثَنَا الْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ الْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَاءُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَاهِلُونَ",
        "answer": "ignorant ones",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "l-jāhilūna",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَغَيْرَ اللَّهِ تَأْمُرُونِّي أَعْبُدُ أَيُّهَا الْجَاهِلُونَ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَاهِل",
        "waznEnglish": "(are) ignorant",
        "waznTlit": "jāhil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُ",
        "answer": "it comes to him",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahu",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ كَذَبَ عَلَى اللَّهِ وَكَذَّبَ بِالصِّدْقِ إِذْ جَاءَهُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "brought",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي جَاءَ بِالصِّدْقِ وَصَدَّقَ بِهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُتَّقُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَتْكَ",
        "answer": "came to you",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāatka",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " بَلَىٰ قَدْ جَاءَتْكَ آيَاتِي فَكَذَّبْتَ بِهَا وَاسْتَكْبَرْتَ وَكُنْتَ مِنَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجِيءَ",
        "answer": "and (will) be brought",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajīa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَجِيءَ بِالنَّبِيِّينَ وَالشُّهَدَاءِ وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءُوهَا",
        "answer": "they reach it",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāūhā",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَابُهَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءُوهَا",
        "answer": "they reach it",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāūhā",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَابُهَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيَحْبَطَنَّ",
        "answer": "surely, will become worthless",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 287,
        "tlit": "layaḥbaṭanna",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَشْرَكْتَ لَيَحْبَطَنَّ عَمَلُكَ وَلَتَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ح ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَبِطَ",
        "waznEnglish": "to become worthless",
        "waznTlit": "ḥabiṭa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْحَدِيثِ",
        "answer": "(of) [the] statement ",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "l-ḥadīthi",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " اللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ الْحَدِيثِ كِتَابًا مُتَشَابِهًا مَثَانِيَ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَحْذَرُ",
        "answer": "fearing",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 300,
        "tlit": "yaḥdharu",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هُوَ قَانِتٌ آنَاءَ اللَّيْلِ سَاجِدًا وَقَائِمًا يَحْذَرُ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "ح ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْذَرُ",
        "waznEnglish": "to fear, to beware",
        "waznTlit": "yaḥdharu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَحْزَنُونَ",
        "answer": "will grieve",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "yaḥzanūna",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيُنَجِّي اللَّهُ الَّذِينَ اتَّقَوْا بِمَفَازَتِهِمْ لَا يَمَسُّهُمُ السُّوءُ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَحْتَسِبُونَ",
        "answer": "taken into account",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "yaḥtasibūna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَبَدَا لَهُمْ مِنَ اللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا يَحْتَسِبُونَ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْتَسِبُ",
        "waznEnglish": "to take into account, to expect, to think",
        "waznTlit": "yaḥtasibu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "حَسْبِيَ",
        "answer": "Sufficient (is) Allah for me",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥasbiya",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " قُلْ حَسْبِيَ اللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسْب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥasb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حِسَابٍ",
        "answer": "account",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥisābin",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُوَفَّى الصَّابِرُونَ أَجْرَهُمْ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَا حَسْرَتَا",
        "answer": "Oh! My regret",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 318,
        "tlit": "yāḥasratā",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُولَ نَفْسٌ يَا حَسْرَتَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْتُ فِي جَنْبِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسْرَتَىٰ",
        "waznEnglish": "they tire",
        "waznTlit": "ḥasratā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنُوا",
        "answer": "do good",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsanū",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ اللَّهِ وَاسِعَةٌ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَنَ",
        "waznEnglish": "to do good",
        "waznTlit": "aḥsana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنَهُ",
        "answer": "the best thereof",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsanahu",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَسْتَمِعُونَ الْقَوْلَ فَيَتَّبِعُونَ أَحْسَنَهُ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنَ",
        "answer": "(the) best",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsana",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " اللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ الْحَدِيثِ كِتَابًا مُتَشَابِهًا مَثَانِيَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِأَحْسَنِ",
        "answer": "for (the) best",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "bi-aḥsani",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُمْ بِأَحْسَنِ الَّذِي كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنَ",
        "answer": "(the) best",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsana",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعُوا أَحْسَنَ مَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَسَنَةٌ",
        "answer": "(is) good",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanatun",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ اللَّهِ وَاسِعَةٌ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "(of) the good-doers",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-muḥ'sinīna",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَهُمْ مَا يَشَاءُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ جَزَاءُ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "the good-doers",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-muḥ'sinīna",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولَ حِينَ تَرَى الْعَذَابَ لَوْ أَنَّ لِي كَرَّةً فَأَكُونَ مِنَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "حُطَامًا",
        "answer": "debris",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 334,
        "tlit": "ḥuṭāman",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَاهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُ حُطَامًا",
        "rootWord": "ح ط م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُطَٰم",
        "waznEnglish": "lest not crush you",
        "waznTlit": "ḥuṭām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَافِّينَ",
        "answer": "surrounding",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 340,
        "tlit": "ḥāffīna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْمَلَائِكَةَ حَافِّينَ مِنْ حَوْلِ الْعَرْشِ",
        "rootWord": "ح ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَآفِّين",
        "waznEnglish": "and We bordered them",
        "waznTlit": "ḥāffīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "حَقَّ",
        "answer": "became due",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ حَقَّ عَلَيْهِ كَلِمَةُ الْعَذَابِ أَفَأَنْتَ تُنْقِذُ مَنْ فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to prove true",
        "waznTlit": "ḥaqqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَقَّتْ",
        "answer": "has been justified",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqat",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ الْعَذَابِ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to prove true",
        "waznTlit": "ḥaqqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ فَاعْبُدِ اللَّهَ مُخْلِصًا لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in [the] truth",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ لِلنَّاسِ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَقَّ",
        "answer": "(with) true",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ وَالْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْحَقِّ وَقِيلَ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَحْكُمُ",
        "answer": "will judge",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "yaḥkumu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِي مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَحْكُمُ",
        "answer": "will judge",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "taḥkumu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَنْتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِي مَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمِ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmi",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَيَحِلُّ",
        "answer": "and descends",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "wayaḥillu",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَنْ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُقِيمٌ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَلْ",
        "waznEnglish": "to descend, to be lawful",
        "waznTlit": "ḥalal",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "All praise",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "All praise",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي صَدَقَنَا وَعْدَهُ وَأَوْرَثَنَا الْأَرْضَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِحَمْدِ",
        "answer": "(the) praise",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "biḥamdi",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْمَلَائِكَةَ حَافِّينَ مِنْ حَوْلِ الْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "All praise be",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْحَقِّ وَقِيلَ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَوْلِ",
        "answer": "around",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "ḥawli",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْمَلَائِكَةَ حَافِّينَ مِنْ حَوْلِ الْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَوْل",
        "waznEnglish": "comes",
        "waznTlit": "ḥawl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "where",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَأَتَاهُمُ الْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "wherever",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثَنَا الْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ الْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَاءُ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَحَاقَ",
        "answer": "and will surround",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 379,
        "tlit": "waḥāqa",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَبَدَا لَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا كَسَبُوا وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ح ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ق",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass, to envelope",
        "waznTlit": "ḥā yā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حِينَ",
        "answer": "(at the) time",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīna",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَتَوَفَّى الْأَنْفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَالَّتِي لَمْ تَمُتْ فِي مَنَامِهَا",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حِينَ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīna",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولَ حِينَ تَرَى الْعَذَابَ لَوْ أَنَّ لِي كَرَّةً فَأَكُونَ مِنَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَذَاقَهُمُ اللَّهُ الْخِزْيَ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُخْرِجُ",
        "answer": "He produces",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yukh'riju",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِ زَرْعًا مُخْتَلِفًا أَلْوَانُهُ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "خَزَنَتُهَا",
        "answer": "its keepers",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 403,
        "tlit": "khazanatuhā",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "خ ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَزَنَت",
        "waznEnglish": "(are the) treasures",
        "waznTlit": "khazanat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَزَنَتُهَا",
        "answer": "its keepers",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 403,
        "tlit": "khazanatuhā",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَامٌ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "خ ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَزَنَت",
        "waznEnglish": "(are the) treasures",
        "waznTlit": "khazanat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُخْزِيهِ",
        "answer": "disgracing him",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 404,
        "tlit": "yukh'zīhi",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَنْ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُقِيمٌ",
        "rootWord": "خ ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْزَيْ",
        "waznEnglish": "to disgrace",
        "waznTlit": "akhzay",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْخِزْيَ",
        "answer": "the disgrace",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 404,
        "tlit": "l-khiz'ya",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَذَاقَهُمُ اللَّهُ الْخِزْيَ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَكْبَرُ",
        "rootWord": "خ ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِزْى",
        "waznEnglish": "and disgraced",
        "waznTlit": "khiz'",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَسِرُوا",
        "answer": "(will) lose",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khasirū",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسِرَ",
        "waznEnglish": "to lose",
        "waznTlit": "khasira",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْخُسْرَانُ",
        "answer": "(is) the loss",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khus'rānu",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ الْخُسْرَانُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُسْرَان",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khus'rān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْخَاسِرِينَ",
        "answer": "the losers",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khāsirīna",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْخَاسِرُونَ",
        "answer": "(are) the losers",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khāsirūna",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْخَاسِرِينَ",
        "answer": "the losers",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khāsirīna",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَشْرَكْتَ لَيَحْبَطَنَّ عَمَلُكَ وَلَتَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَخْشَوْنَ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "yakhshawna",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَخْتَصِمُونَ",
        "answer": "will dispute",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 413,
        "tlit": "takhtaṣimūna",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عِنْدَ رَبِّكُمْ تَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "خ ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَصَمُ",
        "waznEnglish": "to dispute",
        "waznTlit": "ikh'taṣamu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "(to) abide eternally",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قِيلَ ادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "(to) abide eternally",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَامٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَادْخُلُوهَا خَالِدِينَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْخَالِصُ",
        "answer": "the pure",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "l-khāliṣu",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَا لِلَّهِ الدِّينُ الْخَالِصُ",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَالِص",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "khāliṣ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مُخْلِصًا",
        "answer": "(being) sincere",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "mukh'liṣan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ فَاعْبُدِ اللَّهَ مُخْلِصًا لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْلِص",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "mukh'liṣ",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُخْلِصًا",
        "answer": "(being) sincere",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "mukh'liṣan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ اللَّهَ مُخْلِصًا لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْلِص",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "mukh'liṣ",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُخْلِصًا",
        "answer": "(being) sincere",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "mukh'liṣan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهَ أَعْبُدُ مُخْلِصًا لَهُ دِينِي",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْلِص",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "mukh'liṣ",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُخْلِفُ",
        "answer": "Allah fails",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "yukh'lifu",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لَهُمْ غُرَفٌ مِنْ فَوْقِهَا غُرَفٌ مَبْنِيَّةٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ وَعْدَ اللَّهِ لَا يُخْلِفُ اللَّهُ الْمِيعَادَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْلَفُ",
        "waznEnglish": "to break, to fail",
        "waznTlit": "akhlafu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَخْتَلِفُونَ",
        "answer": "differ",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "yakhtalifūna",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِي مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَخْتَلِفُونَ",
        "answer": "differ",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "yakhtalifūna",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَنْتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِي مَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُخْتَلِفًا",
        "answer": "(of) different",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "mukh'talifan",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِ زَرْعًا مُخْتَلِفًا أَلْوَانُهُ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَاهُ مُصْفَرًّا",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّخْتَلِف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "mukh'talif",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَخْلُقُ",
        "answer": "He creates",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yakhluqu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَوْ أَرَادَ اللَّهُ أَنْ يَتَّخِذَ وَلَدًا لَاصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "He created",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَكُمْ",
        "answer": "He created you",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqakum",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَخْلُقُكُمْ",
        "answer": "He creates you",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yakhluqukum",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " يَخْلُقُكُمْ فِي بُطُونِ أُمَّهَاتِكُمْ خَلْقًا مِنْ بَعْدِ خَلْقٍ فِي ظُلُمَاتٍ ثَلَاثٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلْقًا",
        "answer": "creation",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqan",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " يَخْلُقُكُمْ فِي بُطُونِ أُمَّهَاتِكُمْ خَلْقًا مِنْ بَعْدِ خَلْقٍ فِي ظُلُمَاتٍ ثَلَاثٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَلْقٍ",
        "answer": "creation",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqin",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " يَخْلُقُكُمْ فِي بُطُونِ أُمَّهَاتِكُمْ خَلْقًا مِنْ بَعْدِ خَلْقٍ فِي ظُلُمَاتٍ ثَلَاثٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَالِقُ",
        "answer": "(is the) Creator",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khāliqu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اللَّهُ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khāliq",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "[I] fear",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُخَوِّفُ",
        "answer": "threatens",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "yukhawwifu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ اللَّهُ بِهِ عِبَادَهُ يَا عِبَادِ فَاتَّقُونِ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُخَوِّفُ",
        "waznEnglish": "to frighten, to threaten",
        "waznTlit": "yukhawwifu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَيُخَوِّفُونَكَ",
        "answer": "And they threaten you",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "wayukhawwifūnaka",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيُخَوِّفُونَكَ بِالَّذِينَ مِنْ دُونِهِ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُخَوِّفُ",
        "waznEnglish": "to frighten, to threaten",
        "waznTlit": "yukhawwifu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "خَوَّلَهُ",
        "answer": "He bestows on him",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 445,
        "tlit": "khawwalahu",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُ نِعْمَةً مِنْهُ نَسِيَ مَا كَانَ يَدْعُو إِلَيْهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "خ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوَّلَ",
        "waznEnglish": "to bestow",
        "waznTlit": "khawwala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "خَوَّلْنَاهُ",
        "answer": "We bestow (on) him",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 445,
        "tlit": "khawwalnāhu",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَاهُ نِعْمَةً مِنَّا قَالَ إِنَّمَا أُوتِيتُهُ عَلَىٰ عِلْمٍ",
        "rootWord": "خ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوَّلَ",
        "waznEnglish": "to bestow",
        "waznTlit": "khawwala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "ادْخُلُوا",
        "answer": "Enter",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "ud'khulū",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قِيلَ ادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَادْخُلُوهَا",
        "answer": "so enter it",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "fa-ud'khulūhā",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَامٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَادْخُلُوهَا خَالِدِينَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَعَا",
        "answer": "he calls",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿā",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُ مُنِيبًا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْعُو",
        "answer": "he used to call",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُ نِعْمَةً مِنْهُ نَسِيَ مَا كَانَ يَدْعُو إِلَيْهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَ",
        "answer": "you invoke",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَرَأَيْتُمْ مَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ إِنْ أَرَادَنِيَ اللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَاشِفَاتُ ضُرِّهِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَعَانَا",
        "answer": "he calls upon Us",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿānā",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ ضُرٌّ دَعَانَا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَذَاقَهُمُ اللَّهُ الْخِزْيَ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "world",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ اللَّهِ وَاسِعَةٌ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَا إِلَى اللَّهِ زُلْفَىٰ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَاعْبُدُوا مَا شِئْتُمْ مِنْ دُونِهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ اللَّهُ بِكَافٍ عَبْدَهُ وَيُخَوِّفُونَكَ بِالَّذِينَ مِنْ دُونِهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَرَأَيْتُمْ مَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ إِنْ أَرَادَنِيَ اللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَاشِفَاتُ ضُرِّهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ شُفَعَاءَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذُكِرَ الَّذِينَ مِنْ دُونِهِ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدِّينَ",
        "answer": "(in) the religion",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīna",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ فَاعْبُدِ اللَّهَ مُخْلِصًا لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدِّينُ",
        "answer": "(is) the religion",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīnu",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَلَا لِلَّهِ الدِّينُ الْخَالِصُ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدِّينَ",
        "answer": "(in) the religion",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīna",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ اللَّهَ مُخْلِصًا لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دِينِي",
        "answer": "(in) my religion",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnī",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهَ أَعْبُدُ مُخْلِصًا لَهُ دِينِي",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذُكِرَ",
        "answer": "Allah is mentioned",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhukira",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَحْدَهُ اشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ذُكِرَ",
        "answer": "are mentioned",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhukira",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذُكِرَ الَّذِينَ مِنْ دُونِهِ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَتَذَكَّرُ",
        "answer": "will take heed",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yatadhakkaru",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَالَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَتَذَكَّرُونَ",
        "answer": "take heed",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yatadhakkarūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "لَذِكْرَىٰ",
        "answer": "surely, (is) a reminder",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "ladhik'rā",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذِكْرِ",
        "answer": "(the) remembrance of Allah",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ri",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ مِنْ ذِكْرِ اللَّهِ أُولَٰئِكَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "ذِكْرِ",
        "answer": "(the) remembrance",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ri",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "الذُّنُوبَ",
        "answer": "the sins",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "l-dhunūba",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَا تَقْنَطُوا مِنْ رَحْمَةِ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ يَغْفِرُ الذُّنُوبَ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذُوقُوا",
        "answer": "Taste",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "dhūqū",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لِلظَّالِمِينَ ذُوقُوا مَا كُنْتُمْ تَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَذَاقَهُمُ",
        "answer": "So Allah made them",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "fa-adhāqahumu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَذَاقَهُمُ اللَّهُ الْخِزْيَ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَكْبَرُ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَاقَ",
        "waznEnglish": "to cause taste",
        "waznTlit": "adhāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَسَلَكَهُ يَنَابِيعَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتَرَاهُ",
        "answer": "and you see it",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "fatarāhu",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَاهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُ حُطَامًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَفَرَأَيْتُمْ",
        "answer": "Then do you see",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "afara-aytum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَرَأَيْتُمْ مَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ إِنْ أَرَادَنِيَ اللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَاشِفَاتُ ضُرِّهِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَى",
        "answer": "it sees",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولَ حِينَ تَرَى الْعَذَابَ لَوْ أَنَّ لِي كَرَّةً فَأَكُونَ مِنَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَى",
        "answer": "you will see",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ تَرَى الَّذِينَ كَذَبُوا عَلَى اللَّهِ وُجُوهُهُمْ مُسْوَدَّةٌ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَرَى",
        "answer": "And you will see",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "watarā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْمَلَائِكَةَ حَافِّينَ مِنْ حَوْلِ الْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "704",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ الْمُلْكُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "705",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ مَرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّهُ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "706",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُ مُنِيبًا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "(of) his Lord",
        "pcklId": "707",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَحْذَرُ الْآخِرَةَ وَيَرْجُو رَحْمَةَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "708",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا عِبَادِ الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا رَبَّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "709",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "710",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِنْ فَوْقِهَا غُرَفٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "711",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ شَرَحَ اللَّهُ صَدْرَهُ لِلْإِسْلَامِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "712",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "713",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عِنْدَ رَبِّكُمْ تَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "714",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَهُمْ مَا يَشَاءُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ جَزَاءُ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "715",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَنِيبُوا إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَأَسْلِمُوا لَهُ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَكُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "716",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعُوا أَحْسَنَ مَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهَا",
        "answer": "(of) its Lord",
        "pcklId": "717",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَشْرَقَتِ الْأَرْضُ بِنُورِ رَبِّهَا وَوُضِعَ الْكِتَابُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "718",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "719",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَسِيقَ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ إِلَى الْجَنَّةِ زُمَرًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "720",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْمَلَائِكَةَ حَافِّينَ مِنْ حَوْلِ الْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "721",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْحَقِّ وَقِيلَ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُونَ",
        "answer": "you will be returned",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿūna",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَرْجِعُكُمْ",
        "answer": "(is) your return",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "marjiʿukum",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ مَرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْجِع",
        "waznEnglish": "[they] will not return",
        "waznTlit": "marjiʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَجُلًا",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا رَجُلًا فِيهِ شُرَكَاءُ مُتَشَاكِسُونَ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَجُلًا",
        "answer": "and a man",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "warajulan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَرَجُلًا سَلَمًا لِرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِرَجُلٍ",
        "answer": "to one man ",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "lirajulin",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا رَجُلًا فِيهِ شُرَكَاءُ مُتَشَاكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَرْجُو",
        "answer": "and hoping",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "wayarjū",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَحْذَرُ الْآخِرَةَ وَيَرْجُو رَحْمَةَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةَ",
        "answer": "(for the) Mercy",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmata",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَحْذَرُ الْآخِرَةَ وَيَرْجُو رَحْمَةَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرَحْمَةٍ",
        "answer": "mercy",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "biraḥmatin",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " أَوْ أَرَادَنِي بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَاتُ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِهِ",
        "answer": "(of) His mercy",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatihi",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " أَوْ أَرَادَنِي بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَاتُ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةِ",
        "answer": "(the) Mercy",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmati",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا عِبَادِيَ الَّذِينَ أَسْرَفُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا مِنْ رَحْمَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَغْفِرُ الذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُ هُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الرِّزْقَ",
        "answer": "the provision",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-riz'qa",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيُرْسِلُ",
        "answer": "and sends",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "wayur'silu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيُرْسِلُ الْأُخْرَىٰ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رُسُلٌ",
        "answer": "Messengers",
        "pcklId": "380",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulun",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَرْضَىٰ",
        "answer": "He likes",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "yarḍā",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنْ تَكْفُرُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ عَنْكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ الْكُفْرَ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّضِىَ",
        "waznEnglish": "to be pleased",
        "waznTlit": "raḍiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرْضَهُ",
        "answer": "He likes it",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "yarḍahu",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ الْكُفْرَ وَإِنْ تَشْكُرُوا يَرْضَهُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّضِىَ",
        "waznEnglish": "to be pleased",
        "waznTlit": "raḍiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرَادَ",
        "answer": "Allah (had) intended",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "arāda",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَوْ أَرَادَ اللَّهُ أَنْ يَتَّخِذَ وَلَدًا لَاصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرَادَنِيَ",
        "answer": "Allah intended for me",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "arādaniya",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنْ أَرَادَنِيَ اللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَاشِفَاتُ ضُرِّهِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرَادَنِي",
        "answer": "if He intended for me",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "arādanī",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " أَوْ أَرَادَنِي بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَاتُ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "زَرْعًا",
        "answer": "crops",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 617,
        "tlit": "zarʿan",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِ زَرْعًا مُخْتَلِفًا أَلْوَانُهُ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَاهُ مُصْفَرًّا",
        "rootWord": "ز ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَرْع",
        "waznEnglish": "You will sow",
        "waznTlit": "zarʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زُلْفَىٰ",
        "answer": "(in) nearness",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 626,
        "tlit": "zul'fā",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَا إِلَى اللَّهِ زُلْفَىٰ",
        "rootWord": "ز ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُلْفَىٰٓ",
        "waznEnglish": "And We brought near",
        "waznTlit": "zul'fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زُمَرًا",
        "answer": "(in) groups",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 630,
        "tlit": "zumaran",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَسِيقَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا",
        "rootWord": "ز م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ز م ر",
        "waznEnglish": "(in) groups",
        "waznTlit": "zāy mīm rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زُمَرًا",
        "answer": "(in) groups",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 630,
        "tlit": "zumaran",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَسِيقَ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ إِلَى الْجَنَّةِ زُمَرًا",
        "rootWord": "ز م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ز م ر",
        "waznEnglish": "(in) groups",
        "waznTlit": "zāy mīm rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَوْجَهَا",
        "answer": "its mate",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "zawjahā",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجٍ",
        "answer": "kinds",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājin",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنْزَلَ لَكُمْ مِنَ الْأَنْعَامِ ثَمَانِيَةَ أَزْوَاجٍ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَأَلْتَهُمْ",
        "answer": "you ask them",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "sa-altahum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُسَبِّحُونَ",
        "answer": "glorifying",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "yusabbiḥūna",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْمَلَائِكَةَ حَافِّينَ مِنْ حَوْلِ الْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَهُ",
        "answer": "Glory be to Him",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānahu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَوْ أَرَادَ اللَّهُ أَنْ يَتَّخِذَ وَلَدًا لَاصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ سُبْحَانَهُ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَهُ",
        "answer": "Glory be to Him",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānahu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَالسَّمَاوَاتُ مَطْوِيَّاتٌ بِيَمِينِهِ سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِهِ",
        "answer": "His Path",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlihi",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لِلَّهِ أَنْدَادًا لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَاجِدًا",
        "answer": "prostrating",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "sājidan",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هُوَ قَانِتٌ آنَاءَ اللَّيْلِ سَاجِدًا وَقَائِمًا يَحْذَرُ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sājid",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَسَخَّرَ",
        "answer": "And He subjected",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "wasakhara",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "السَّاخِرِينَ",
        "answer": "the mockers",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "l-sākhirīna",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يَا حَسْرَتَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْتُ فِي جَنْبِ اللَّهِ وَإِنْ كُنْتُ لَمِنَ السَّاخِرِينَ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَّٰخِرِين",
        "waznEnglish": "and they ridicule",
        "waznTlit": "sākhirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَسْرَفُوا",
        "answer": "have transgressed",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "asrafū",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا عِبَادِيَ الَّذِينَ أَسْرَفُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا مِنْ رَحْمَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْرَفَ",
        "waznEnglish": "to be extravagant, to exceed, to transgress",
        "waznTlit": "asrafa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَسَلَكَهُ",
        "answer": "and He makes it flow",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 716,
        "tlit": "fasalakahu",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَسَلَكَهُ يَنَابِيعَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ل ك",
        "waznEnglish": "to insert, to make enter",
        "waznTlit": "sīn lām kāf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَسْلِمُوا",
        "answer": "and submit",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "wa-aslimū",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَنِيبُوا إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَأَسْلِمُوا لَهُ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَكُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَمَ",
        "waznEnglish": "to submit",
        "waznTlit": "aslama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "سَلَامٌ",
        "answer": "Peace be",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salāmun",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَامٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَادْخُلُوهَا خَالِدِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَلَمًا",
        "answer": "(belonging) exclusively",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salaman",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا رَجُلًا فِيهِ شُرَكَاءُ مُتَشَاكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْإِسْلَامِ",
        "answer": "for Islam",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "lil'is'lāmi",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ شَرَحَ اللَّهُ صَدْرَهُ لِلْإِسْلَامِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِسْلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "is'lām",
        "waznType": "Verbal noun (form IV) (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُسْلِمِينَ",
        "answer": "(of) those who submit",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-mus'limīna",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأُمِرْتُ لِأَنْ أَكُونَ أَوَّلَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَمِعُونَ",
        "answer": "they listen (to)",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yastamiʿūna",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَسْتَمِعُونَ الْقَوْلَ فَيَتَّبِعُونَ أَحْسَنَهُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمَعَ",
        "waznEnglish": "to listen",
        "waznTlit": "is'tamaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَسَلَكَهُ يَنَابِيعَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّهِ الشَّفَاعَةُ جَمِيعًا لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُمَّ فَاطِرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ عَالِمَ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَهُ مَقَالِيدُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالسَّمَاوَاتُ",
        "answer": "and the heavens",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "wal-samāwātu",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالسَّمَاوَاتُ مَطْوِيَّاتٌ بِيَمِينِهِ سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ فَصَعِقَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "specified",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "specified",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَيُمْسِكُ الَّتِي قَضَىٰ عَلَيْهَا الْمَوْتَ وَيُرْسِلُ الْأُخْرَىٰ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَسْوَأَ",
        "answer": "(the) worst",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "aswa-a",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لِيُكَفِّرَ اللَّهُ عَنْهُمْ أَسْوَأَ الَّذِي عَمِلُوا وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُمْ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْوَأ",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "aswa",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُوءَ",
        "answer": "(the) worst",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūa",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَتَّقِي بِوَجْهِهِ سُوءَ الْعَذَابِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُوءِ",
        "answer": "(the) evil",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūi",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَافْتَدَوْا بِهِ مِنْ سُوءِ الْعَذَابِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السُّوءُ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sūu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيُنَجِّي اللَّهُ الَّذِينَ اتَّقَوْا بِمَفَازَتِهِمْ لَا يَمَسُّهُمُ السُّوءُ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَيِّئَاتُ",
        "answer": "(the) evils",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyiātu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَبَدَا لَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا كَسَبُوا وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَيِّئَاتُ",
        "answer": "(the) evils",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyiātu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَصَابَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَيِّئَاتُ",
        "answer": "(the) evils",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyiātu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْ هَٰؤُلَاءِ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّئَاتُ مَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسْوَدَّةٌ",
        "answer": "(will be) blackened",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 739,
        "tlit": "mus'waddatun",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " تَرَى الَّذِينَ كَذَبُوا عَلَى اللَّهِ وُجُوهُهُمْ مُسْوَدَّةٌ",
        "rootWord": "س و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْوَدَّة",
        "waznEnglish": "and would become black",
        "waznTlit": "mus'waddat",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وَسِيقَ",
        "answer": "And (will) be driven",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 744,
        "tlit": "wasīqa",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَسِيقَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا",
        "rootWord": "س و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِيقَ",
        "waznEnglish": "to drive",
        "waznTlit": "sīqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَسِيقَ",
        "answer": "And (will) be driven",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 744,
        "tlit": "wasīqa",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَسِيقَ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ إِلَى الْجَنَّةِ زُمَرًا",
        "rootWord": "س و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِيقَ",
        "waznEnglish": "to drive",
        "waznTlit": "sīqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَوِي",
        "answer": "equal",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "yastawī",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَالَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَوِيَانِ",
        "answer": "they both equal",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "yastawiyāni",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا رَجُلًا فِيهِ شُرَكَاءُ مُتَشَاكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُتَشَابِهًا",
        "answer": "(its parts) resembling each other",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 754,
        "tlit": "mutashābihan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ الْحَدِيثِ كِتَابًا مُتَشَابِهًا",
        "rootWord": "ش ب ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَشَٰبِه",
        "waznEnglish": "it was made to appear (so)",
        "waznTlit": "mutashābih",
        "waznType": "Active participle (form VI) (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَرَحَ",
        "answer": "Allah has expanded",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 764,
        "tlit": "sharaḥa",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ شَرَحَ اللَّهُ صَدْرَهُ لِلْإِسْلَامِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ش ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ر ح",
        "waznEnglish": "to expand, to open",
        "waznTlit": "shīn rā ḥā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَشْرَقَتِ",
        "answer": "And (will) shine",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 770,
        "tlit": "wa-ashraqati",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَشْرَقَتِ الْأَرْضُ بِنُورِ رَبِّهَا وَوُضِعَ الْكِتَابُ",
        "rootWord": "ش ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَقَتِ",
        "waznEnglish": "to shine",
        "waznTlit": "ashraqati",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَشْرَكْتَ",
        "answer": "you associate (with Allah)",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ashrakta",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَشْرَكْتَ لَيَحْبَطَنَّ عَمَلُكَ وَلَتَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "they associate (with Him)",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَالسَّمَاوَاتُ مَطْوِيَّاتٌ بِيَمِينِهِ سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "شُرَكَاءُ",
        "answer": "partners",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāu",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا رَجُلًا فِيهِ شُرَكَاءُ مُتَشَاكِسُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "they perceive",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَأَتَاهُمُ الْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَشْعُرُونَ",
        "answer": "perceive",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "tashʿurūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَكُمُ الْعَذَابُ بَغْتَةً وَأَنْتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الشَّفَاعَةُ",
        "answer": "the intercession",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "l-shafāʿatu",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّهِ الشَّفَاعَةُ جَمِيعًا لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفَٰعَة",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafāʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شُفَعَاءَ",
        "answer": "intercessors",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "shufaʿāa",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ شُفَعَاءَ",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفِيع",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafīʿ",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تَشْكُرُوا",
        "answer": "you are grateful",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "tashkurū",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَشْكُرُوا يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الشَّاكِرِينَ",
        "answer": "the thankful ones",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "l-shākirīna",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهَ فَاعْبُدْ وَكُنْ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاكِر",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shākir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مُتَشَاكِسُونَ",
        "answer": "quarreling",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 790,
        "tlit": "mutashākisūna",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا رَجُلًا فِيهِ شُرَكَاءُ مُتَشَاكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا",
        "rootWord": "ش ك س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ك س",
        "waznEnglish": "quarreling",
        "waznTlit": "shīn kāf sīn",
        "waznType": "Active participle (form VI)"
    },
    {
        "question": "اشْمَأَزَّتْ",
        "answer": "shrink with aversion",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 796,
        "tlit": "ish'ma-azzat",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَحْدَهُ اشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ش م ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م ز",
        "waznEnglish": "to shrink with aversion",
        "waznTlit": "shīn mīm zāy",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الشَّمْسَ",
        "answer": "the sun",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "l-shamsa",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالشَّهَادَةِ",
        "answer": "and the witnessed",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "wal-shahādati",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " عَالِمَ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ أَنْتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِي مَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهَٰدَة",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahādat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالشُّهَدَاءِ",
        "answer": "and the witnesses",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "wal-shuhadāi",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجِيءَ بِالنَّبِيِّينَ وَالشُّهَدَاءِ وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He willed",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَوْ أَرَادَ اللَّهُ أَنْ يَتَّخِذَ وَلَدًا لَاصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شِئْتُمْ",
        "answer": "you will",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shi'tum",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاعْبُدُوا مَا شِئْتُمْ مِنْ دُونِهِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ هُدَى اللَّهِ يَهْدِي بِهِ مَنْ يَشَاءُ وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ هَادٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُونَ",
        "answer": "they wish",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāūna",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَهُمْ مَا يَشَاءُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ جَزَاءُ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "Allah wills",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَصَعِقَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ إِلَّا مَنْ شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَشَاءُ",
        "answer": "we wish",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثَنَا الْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ الْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "449",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلْ أَوَلَوْ كَانُوا لَا يَمْلِكُونَ شَيْئًا وَلَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "450",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " اللَّهُ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "451",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّابِرُونَ",
        "answer": "the patient ones",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "l-ṣābirūna",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُوَفَّى الصَّابِرُونَ أَجْرَهُمْ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَابِر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣābir",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَصْحَابِ",
        "answer": "(the) companions",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābi",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَابِ النَّارِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصُّدُورِ",
        "answer": "of what (is) in the breasts",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "l-ṣudūri",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَدْرَهُ",
        "answer": "his breast",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣadrahu",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ شَرَحَ اللَّهُ صَدْرَهُ لِلْإِسْلَامِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَدَقَنَا",
        "answer": "has fulfilled for us",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣadaqanā",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي صَدَقَنَا وَعْدَهُ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَقَ",
        "waznEnglish": "to be truthful, to fulfill",
        "waznTlit": "ṣadaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَصَدَّقَ",
        "answer": "and believed",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "waṣaddaqa",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي جَاءَ بِالصِّدْقِ وَصَدَّقَ بِهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُتَّقُونَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّقَ",
        "waznEnglish": "to accept truth, to admit, to confirm, to believe",
        "waznTlit": "ṣaddaqa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بِالصِّدْقِ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "bil-ṣid'qi",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ كَذَبَ عَلَى اللَّهِ وَكَذَّبَ بِالصِّدْقِ إِذْ جَاءَهُ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِدْق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣid'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالصِّدْقِ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "bil-ṣid'qi",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي جَاءَ بِالصِّدْقِ وَصَدَّقَ بِهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُتَّقُونَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِدْق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣid'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُصْرَفُونَ",
        "answer": "are you turning away",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "tuṣ'rafūna",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ الْمُلْكُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَفَ",
        "waznEnglish": "to divert, to turn away",
        "waznTlit": "ṣarafa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَصَعِقَ",
        "answer": "then (will) fall dead",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 842,
        "tlit": "faṣaʿiqa",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ فَصَعِقَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ص ع ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَعِقَ",
        "waznEnglish": "to faint, to fall dead",
        "waznTlit": "ṣaʿiqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُصْفَرًّا",
        "answer": "turn yellow",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 847,
        "tlit": "muṣ'farran",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَاهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُ حُطَامًا",
        "rootWord": "ص ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصْفَرّ",
        "waznEnglish": "yellow",
        "waznTlit": "muṣ'farr",
        "waznType": "Active participle (form IX)"
    },
    {
        "question": "لَاصْطَفَىٰ",
        "answer": "surely, He (could) have chosen",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 851,
        "tlit": "la-iṣ'ṭafā",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَوْ أَرَادَ اللَّهُ أَنْ يَتَّخِذَ وَلَدًا لَاصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ص ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱصْطَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "iṣ'ṭafā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَأَصَابَهُمْ",
        "answer": "Then struck them",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "fa-aṣābahum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَصَابَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "سَيُصِيبُهُمْ",
        "answer": "will strike them",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "sayuṣībuhum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْ هَٰؤُلَاءِ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّئَاتُ مَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الصُّورِ",
        "answer": "the trumpet",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 869,
        "tlit": "l-ṣūri",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ فَصَعِقَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ص و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُّور",
        "waznEnglish": "and incline them",
        "waznTlit": "ṣūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضَرَبْنَا",
        "answer": "We have set forth",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "ḍarabnā",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضَرَبَ",
        "answer": "Allah sets forth",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "ḍaraba",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا رَجُلًا فِيهِ شُرَكَاءُ مُتَشَاكِسُونَ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضُرٌّ",
        "answer": "adversity",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍurrun",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُ مُنِيبًا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِضُرٍّ",
        "answer": "harm",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "biḍurrin",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنْ أَرَادَنِيَ اللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَاشِفَاتُ ضُرِّهِ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضُرِّهِ",
        "answer": "(of) harm (from) Him",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍurrihi",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنْ أَرَادَنِيَ اللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَاشِفَاتُ ضُرِّهِ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضُرٌّ",
        "answer": "adversity",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍurrun",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ ضُرٌّ دَعَانَا",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضَلَّ",
        "answer": "goes astray",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalla",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَمَنِ اهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِ وَمَنْ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَضِلُّ",
        "answer": "he strays",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yaḍillu",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَمَنِ اهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِ وَمَنْ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيُضِلَّ",
        "answer": "to mislead",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "liyuḍilla",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لِلَّهِ أَنْدَادًا لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِهِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُضْلِلِ",
        "answer": "Allah lets go astray",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍ'lili",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ هَادٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُضْلِلِ",
        "answer": "Allah lets go astray ",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍ'lili",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيُخَوِّفُونَكَ بِالَّذِينَ مِنْ دُونِهِ وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ هَادٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "error",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ مِنْ ذِكْرِ اللَّهِ أُولَٰئِكَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُضِلٍّ",
        "answer": "misleader",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "muḍillin",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ مُضِلٍّ أَلَيْسَ اللَّهُ بِعَزِيزٍ ذِي انْتِقَامٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّضِلّ",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "muḍill",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الطَّاغُوتَ",
        "answer": "the false gods",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "l-ṭāghūta",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اجْتَنَبُوا الطَّاغُوتَ أَنْ يَعْبُدُوهَا وَأَنَابُوا إِلَى اللَّهِ لَهُمُ الْبُشْرَىٰ",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَّٰغُوت",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ṭāghūt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَطْوِيَّاتٌ",
        "answer": "(will be) folded",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 935,
        "tlit": "maṭwiyyātun",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالسَّمَاوَاتُ مَطْوِيَّاتٌ بِيَمِينِهِ",
        "rootWord": "ط و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَطْوِيَّٰت",
        "waznEnglish": "We will fold",
        "waznTlit": "maṭwiyyāt",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "طِبْتُمْ",
        "answer": "you have done well",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭib'tum",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَامٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَادْخُلُوهَا خَالِدِينَ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَابَ",
        "waznEnglish": "to seem suitable, to remit, to do well",
        "waznTlit": "ṭāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظُلَلٌ",
        "answer": "coverings",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "ẓulalun",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَهُمْ مِنْ فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلَّة",
        "waznEnglish": "and they were to continue",
        "waznTlit": "ẓullat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظُلَلٌ",
        "answer": "coverings",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "ẓulalun",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمِنْ تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ اللَّهُ بِهِ عِبَادَهُ",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلَّة",
        "waznEnglish": "and they were to continue",
        "waznTlit": "ẓullat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "did wrong",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُ مَعَهُ لَافْتَدَوْا بِهِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "have wronged",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْ هَٰؤُلَاءِ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّئَاتُ مَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُظْلَمُونَ",
        "answer": "will not be wronged",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yuẓ'lamūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَظْلَمُ",
        "answer": "(is) more unjust",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "aẓlamu",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ كَذَبَ عَلَى اللَّهِ وَكَذَّبَ بِالصِّدْقِ إِذْ جَاءَهُ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْلَم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "aẓlam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظُلُمَاتٍ",
        "answer": "darkness[es]",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓulumātin",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " يَخْلُقُكُمْ فِي بُطُونِ أُمَّهَاتِكُمْ خَلْقًا مِنْ بَعْدِ خَلْقٍ فِي ظُلُمَاتٍ ثَلَاثٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلظَّالِمِينَ",
        "answer": "to the wrongdoers",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "lilẓẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لِلظَّالِمِينَ ذُوقُوا مَا كُنْتُمْ تَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَاعْبُدِ",
        "answer": "so worship",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "fa-uʿ'budi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ فَاعْبُدِ اللَّهَ مُخْلِصًا لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَعْبُدُهُمْ",
        "answer": "we worship them",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "naʿbuduhum",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَا إِلَى اللَّهِ زُلْفَىٰ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْبُدَ",
        "answer": "I worship",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "aʿbuda",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ اللَّهَ مُخْلِصًا لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْبُدُ",
        "answer": "I worship Allah",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "aʿbudu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهَ أَعْبُدُ مُخْلِصًا لَهُ دِينِي",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاعْبُدُوا",
        "answer": "So worship",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "fa-uʿ'budū",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاعْبُدُوا مَا شِئْتُمْ مِنْ دُونِهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْبُدُوهَا",
        "answer": "they worship them",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yaʿbudūhā",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اجْتَنَبُوا الطَّاغُوتَ أَنْ يَعْبُدُوهَا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْبُدُ",
        "answer": "(to) worship",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "aʿbudu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَغَيْرَ اللَّهِ تَأْمُرُونِّي أَعْبُدُ أَيُّهَا الْجَاهِلُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاعْبُدْ",
        "answer": "But worship Allah",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "fa-uʿ'bud",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهَ فَاعْبُدْ وَكُنْ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِعِبَادِهِ",
        "answer": "in His slaves",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "liʿibādihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنْ تَكْفُرُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ عَنْكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ الْكُفْرَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا عِبَادِ",
        "answer": "O My slaves",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yāʿibādi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا عِبَادِ الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا رَبَّكُمْ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادَهُ",
        "answer": "His slaves",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādahu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ اللَّهُ بِهِ عِبَادَهُ يَا عِبَادِ فَاتَّقُونِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا عِبَادِ",
        "answer": "O My slaves",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yāʿibādi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ اللَّهُ بِهِ عِبَادَهُ يَا عِبَادِ فَاتَّقُونِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادِ",
        "answer": "(to) My slaves",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَنَابُوا إِلَى اللَّهِ لَهُمُ الْبُشْرَىٰ فَبَشِّرْ عِبَادِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَبْدَهُ",
        "answer": "(for) His slave",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdahu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ اللَّهُ بِكَافٍ عَبْدَهُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادِكَ",
        "answer": "Your slaves",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādika",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَنْتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِي مَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا عِبَادِيَ",
        "answer": "O My slaves",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yāʿibādiya",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا عِبَادِيَ الَّذِينَ أَسْرَفُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا مِنْ رَحْمَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِمُعْجِزِينَ",
        "answer": "will be able to escape",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "bimuʿ'jizīna",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " سَيُصِيبُهُمْ سَيِّئَاتُ مَا كَسَبُوا وَمَا هُمْ بِمُعْجِزِينَ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعْجِز",
        "waznEnglish": "Am I unable",
        "waznTlit": "muʿ'jiz",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "(of) the punishment",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ حَقَّ عَلَيْهِ كَلِمَةُ الْعَذَابِ أَفَأَنْتَ تُنْقِذُ مَنْ فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "punishment",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَتَّقِي بِوَجْهِهِ سُوءَ الْعَذَابِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَتَاهُمُ الْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَعَذَابُ",
        "answer": "and certainly (the) punishment",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "walaʿadhābu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَنْ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُقِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "(of) the punishment",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَافْتَدَوْا بِهِ مِنْ سُوءِ الْعَذَابِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَسْلِمُوا لَهُ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَكُمُ الْعَذَابُ ثُمَّ لَا تُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَكُمُ الْعَذَابُ بَغْتَةً وَأَنْتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولَ حِينَ تَرَى الْعَذَابَ لَوْ أَنَّ لِي كَرَّةً",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "(of) punishment",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ الْعَذَابِ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَرَبِيًّا",
        "answer": "(in) Arabic",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 970,
        "tlit": "ʿarabiyyan",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُرْآنًا عَرَبِيًّا غَيْرَ ذِي عِوَجٍ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ع ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَبِيّ",
        "waznEnglish": "the bedouins",
        "waznTlit": "ʿarabiyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَرْشِ",
        "answer": "the Throne",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "l-ʿarshi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْمَلَائِكَةَ حَافِّينَ مِنْ حَوْلِ الْعَرْشِ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى أَلَا هُوَ الْعَزِيزُ الْغَفَّارُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِعَزِيزٍ",
        "answer": "All-Mighty",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "biʿazīzin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ اللَّهُ بِعَزِيزٍ ذِي انْتِقَامٍ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزِ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzi",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَصَيْتُ",
        "answer": "I disobey",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "ʿaṣaytu",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٍ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmin",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَعْقِلُونَ",
        "answer": "they understand",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "yaʿqilūna",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قُلْ أَوَلَوْ كَانُوا لَا يَمْلِكُونَ شَيْئًا وَلَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الَّذِينَ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "knew",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you will know",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا قَوْمِ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّي عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " بَلْ هِيَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُوا",
        "answer": "they know",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamū",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(is the) Best-Knower",
        "pcklId": "448",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "533",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْحَقِّ وَقِيلَ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "634",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَاهُ نِعْمَةً مِنَّا قَالَ إِنَّمَا أُوتِيتُهُ عَلَىٰ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) the All-Knower",
        "pcklId": "809",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَالِمَ",
        "answer": "Knower",
        "pcklId": "837",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿālima",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُمَّ فَاطِرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ عَالِمَ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلِم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَتَعَالَىٰ",
        "answer": "And High is He",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "wataʿālā",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَالسَّمَاوَاتُ مَطْوِيَّاتٌ بِيَمِينِهِ سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ مَرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمِلُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لِيُكَفِّرَ اللَّهُ عَنْهُمْ أَسْوَأَ الَّذِي عَمِلُوا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُمْ بِأَحْسَنِ الَّذِي كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اعْمَلُوا",
        "answer": "Work",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "iʿ'malū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا قَوْمِ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّي عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمِلَتْ",
        "answer": "it did",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilat",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمَلُكَ",
        "answer": "your deeds",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamaluka",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَشْرَكْتَ لَيَحْبَطَنَّ عَمَلُكَ وَلَتَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَامِلٌ",
        "answer": "working",
        "pcklId": "356",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿāmilun",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا قَوْمِ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّي عَامِلٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰمِل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿāmil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْعَامِلِينَ",
        "answer": "(of) the workers",
        "pcklId": "357",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "l-ʿāmilīna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " نَتَبَوَّأُ مِنَ الْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَاءُ فَنِعْمَ أَجْرُ الْعَامِلِينَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰمِل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿāmil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عِنْدَ رَبِّكُمْ تَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "with",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَهُمْ مَا يَشَاءُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ جَزَاءُ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِوَجٍ",
        "answer": "crookedness",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1034,
        "tlit": "ʿiwajin",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُرْآنًا عَرَبِيًّا غَيْرَ ذِي عِوَجٍ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ع و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و ج",
        "waznEnglish": "(seem) crooked",
        "waznTlit": "ʿayn wāw jīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غُرَفٌ",
        "answer": "(are) lofty mansions",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1056,
        "tlit": "ghurafun",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ",
        "rootWord": "غ ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُرْفَة",
        "waznEnglish": "takes",
        "waznTlit": "ghur'fat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غُرَفٌ",
        "answer": "lofty mansions",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1056,
        "tlit": "ghurafun",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مِنْ فَوْقِهَا غُرَفٌ مَبْنِيَّةٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "غ ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُرْفَة",
        "waznEnglish": "takes",
        "waznTlit": "ghur'fat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَغْفِرُ",
        "answer": "forgives",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yaghfiru",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَا تَقْنَطُوا مِنْ رَحْمَةِ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ يَغْفِرُ الذُّنُوبَ جَمِيعًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْغَفَّارُ",
        "answer": "the Oft-Forgiving",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "l-ghafāru",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى أَلَا هُوَ الْعَزِيزُ الْغَفَّارُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَّار",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghaffār",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْغَفُورُ",
        "answer": "(is) the Oft-Forgiving",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "l-ghafūru",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَغْفِرُ الذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُ هُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَغْنَىٰ",
        "answer": "avail",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "aghnā",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَدْ قَالَهَا الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَمَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَىٰ",
        "waznEnglish": "to avail, to prosper",
        "waznTlit": "aghnā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غَنِيٌّ",
        "answer": "(is) free from need",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "ghaniyyun",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ تَكْفُرُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ عَنْكُمْ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْغَيْبِ",
        "answer": "(of) the unseen",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghaybi",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " عَالِمَ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ أَنْتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُوَفَّى الصَّابِرُونَ أَجْرَهُمْ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُرْآنًا عَرَبِيًّا غَيْرَ ذِي عِوَجٍ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَفَغَيْرَ",
        "answer": "Is (it) other than",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "afaghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَغَيْرَ اللَّهِ تَأْمُرُونِّي أَعْبُدُ أَيُّهَا الْجَاهِلُونَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فُتِحَتْ",
        "answer": "(will) be opened",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "futiḥat",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَابُهَا",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَحَ",
        "waznEnglish": "to open, to give victory",
        "waznTlit": "fataḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَفُتِحَتْ",
        "answer": "and (will) be opened",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "wafutiḥat",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَابُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَامٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَحَ",
        "waznEnglish": "to open, to give victory",
        "waznTlit": "fataḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فِتْنَةٌ",
        "answer": "(is) a trial",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fit'natun",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " بَلْ هِيَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَافْتَدَوْا",
        "answer": "they would ransom",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1112,
        "tlit": "la-if'tadaw",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُ مَعَهُ لَافْتَدَوْا بِهِ",
        "rootWord": "ف د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to offer ransom",
        "waznTlit": "if'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَرَّطْتُ",
        "answer": "I neglected",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1121,
        "tlit": "farraṭtu",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُولَ نَفْسٌ يَا حَسْرَتَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْتُ فِي جَنْبِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ف ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَّط",
        "waznEnglish": "to neglect, to fail",
        "waznTlit": "farraṭ",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَاطِرَ",
        "answer": "Creator",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "fāṭira",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُمَّ فَاطِرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ عَالِمَ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاطِر",
        "waznEnglish": "created",
        "waznTlit": "fāṭir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَفْعَلُونَ",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalūna",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَتَفَكَّرُونَ",
        "answer": "who ponder",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1148,
        "tlit": "yatafakkarūna",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ف ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَفَكَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder, to reflect",
        "waznTlit": "yatafakkaru",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "بِمَفَازَتِهِمْ",
        "answer": "to their place of salvation",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "bimafāzatihim",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيُنَجِّي اللَّهُ الَّذِينَ اتَّقَوْا بِمَفَازَتِهِمْ لَا يَمَسُّهُمُ السُّوءُ",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَفَازَة",
        "waznEnglish": "he is successful",
        "waznTlit": "mafāzat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَوْقِهِمْ",
        "answer": "above them",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqihim",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَهُمْ مِنْ فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ مِنَ النَّارِ وَمِنْ تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَوْقِهَا",
        "answer": "above them",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqihā",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِنْ فَوْقِهَا غُرَفٌ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْضَتُهُ",
        "answer": "(will be) in His Grip",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1173,
        "tlit": "qabḍatuhu",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق ب ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْضَة",
        "waznEnglish": "withholds",
        "waznTlit": "qabḍat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُ نِعْمَةً مِنْهُ نَسِيَ مَا كَانَ يَدْعُو إِلَيْهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "(were) before them",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَأَتَاهُمُ الْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَدْ قَالَهَا الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَمَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَنِيبُوا إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَأَسْلِمُوا لَهُ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَكُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعُوا أَحْسَنَ مَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَكُمُ الْعَذَابُ بَغْتَةً",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "(were) before you",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أُوحِيَ إِلَيْكَ وَإِلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَقْدِرُ",
        "answer": "and restricts",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "wayaqdiru",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَدَرُوا",
        "answer": "they appraised",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadarū",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ وَالْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَدْرِهِ",
        "answer": "appraisal",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadrihi",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ وَالْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدْر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنِ",
        "answer": "Quran",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "قُرْآنًا",
        "answer": "A Quran",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "qur'ānan",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُرْآنًا عَرَبِيًّا غَيْرَ ذِي عِوَجٍ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "لِيُقَرِّبُونَا",
        "answer": "that they may bring us near",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "liyuqarribūnā",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَا إِلَى اللَّهِ زُلْفَىٰ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَّبَ",
        "waznEnglish": "to bring close",
        "waznTlit": "qarraba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "لِلْقَاسِيَةِ",
        "answer": "to (those are) hardened",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1202,
        "tlit": "lil'qāsiyati",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ مِنْ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰسِيَة",
        "waznEnglish": "hardened",
        "waznTlit": "qāsiyat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "تَقْشَعِرُّ",
        "answer": "Shiver",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1203,
        "tlit": "taqshaʿirru",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَثَانِيَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ",
        "rootWord": "ق ش ع ر",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ق ش ع ر",
        "waznEnglish": "to shiver",
        "waznTlit": "qāf shīn ʿayn rā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "قَضَىٰ",
        "answer": "He has decreed",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "qaḍā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَيُمْسِكُ الَّتِي قَضَىٰ عَلَيْهَا الْمَوْتَ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُضِيَ",
        "answer": "and it (will) be judged",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "waquḍiya",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُضِيَ",
        "answer": "And (will) be judged",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "waquḍiya",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْحَقِّ وَقِيلَ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلُوبُهُمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbuhum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ مِنْ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَقُلُوبُهُمْ",
        "answer": "and their hearts",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "waqulūbuhum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبُ",
        "answer": "(the) hearts",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbu",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَحْدَهُ اشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَقَالِيدُ",
        "answer": "(are the) keys",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1223,
        "tlit": "maqālīdu",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَهُ مَقَالِيدُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَقَالِيد",
        "waznEnglish": "the garlanded",
        "waznTlit": "maqālīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "(for) a little",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَابِ النَّارِ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَالْقَمَرَ",
        "answer": "and the moon",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1229,
        "tlit": "wal-qamara",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ق م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ر",
        "waznEnglish": "the moon",
        "waznTlit": "qāf mīm rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَانِتٌ",
        "answer": "(is) devoutly obedient ",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1234,
        "tlit": "qānitun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هُوَ قَانِتٌ آنَاءَ اللَّيْلِ سَاجِدًا وَقَائِمًا يَحْذَرُ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "ق ن ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَانِت",
        "waznEnglish": "Be obedient",
        "waznTlit": "qānit",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "تَقْنَطُوا",
        "answer": "despair",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1235,
        "tlit": "taqnaṭū",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَا تَقْنَطُوا مِنْ رَحْمَةِ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ يَغْفِرُ الذُّنُوبَ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ق ن ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَنَطُ",
        "waznEnglish": "to despair",
        "waznTlit": "qanaṭu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقَهَّارُ",
        "answer": "the Irresistible",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1240,
        "tlit": "l-qahāru",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ هُوَ اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "ق ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَهَّار",
        "waznEnglish": "oppress",
        "waznTlit": "qahhār",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1345",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَابِ النَّارِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1346",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَالَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1347",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا عِبَادِ الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا رَبَّكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1348",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ اللَّهَ مُخْلِصًا لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1349",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1350",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهَ أَعْبُدُ مُخْلِصًا لَهُ دِينِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1351",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقِيلَ",
        "answer": "And it will be said",
        "pcklId": "1352",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لِلظَّالِمِينَ ذُوقُوا مَا كُنْتُمْ تَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيَقُولُنَّ",
        "answer": "Surely, they will say",
        "pcklId": "1353",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "layaqūlunna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1354",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَرَأَيْتُمْ مَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1355",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " قُلْ حَسْبِيَ اللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1356",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا قَوْمِ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّي عَامِلٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1357",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ أَوَلَوْ كَانُوا لَا يَمْلِكُونَ شَيْئًا وَلَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1358",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّهِ الشَّفَاعَةُ جَمِيعًا لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1359",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُمَّ فَاطِرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ عَالِمَ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he says",
        "pcklId": "1360",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَاهُ نِعْمَةً مِنَّا قَالَ إِنَّمَا أُوتِيتُهُ عَلَىٰ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَهَا",
        "answer": "said it",
        "pcklId": "1361",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālahā",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَدْ قَالَهَا الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَمَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1362",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا عِبَادِيَ الَّذِينَ أَسْرَفُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا مِنْ رَحْمَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقُولَ",
        "answer": "should say",
        "pcklId": "1363",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُولَ نَفْسٌ يَا حَسْرَتَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْتُ فِي جَنْبِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقُولَ",
        "answer": "it should say",
        "pcklId": "1364",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولَ لَوْ أَنَّ اللَّهَ هَدَانِي لَكُنْتُ مِنَ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقُولَ",
        "answer": "it should say",
        "pcklId": "1365",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولَ حِينَ تَرَى الْعَذَابَ لَوْ أَنَّ لِي كَرَّةً",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1366",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَغَيْرَ اللَّهِ تَأْمُرُونِّي أَعْبُدُ أَيُّهَا الْجَاهِلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "and (will) say",
        "pcklId": "1367",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They (will) say",
        "pcklId": "1368",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ الْعَذَابِ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "It will be said",
        "pcklId": "1369",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قِيلَ ادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "and (will) say",
        "pcklId": "1370",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَامٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَادْخُلُوهَا خَالِدِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they will say",
        "pcklId": "1371",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي صَدَقَنَا وَعْدَهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقِيلَ",
        "answer": "and it will be said",
        "pcklId": "1372",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْحَقِّ وَقِيلَ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقَوْلَ",
        "answer": "the Word",
        "pcklId": "1694",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَسْتَمِعُونَ الْقَوْلَ فَيَتَّبِعُونَ أَحْسَنَهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "412",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا قَوْمِ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّي عَامِلٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "413",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "414",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "542",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "543",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَتَّقِي بِوَجْهِهِ سُوءَ الْعَذَابِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "544",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عِنْدَ رَبِّكُمْ تَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "545",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَافْتَدَوْا بِهِ مِنْ سُوءِ الْعَذَابِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "546",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ تَرَى الَّذِينَ كَذَبُوا عَلَى اللَّهِ وُجُوهُهُمْ مُسْوَدَّةٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "547",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَقَائِمًا",
        "answer": "and standing",
        "pcklId": "595",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "waqāiman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هُوَ قَانِتٌ آنَاءَ اللَّيْلِ سَاجِدًا وَقَائِمًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "قِيَامٌ",
        "answer": "(will be) standing",
        "pcklId": "596",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qiyāmun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنْظُرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مُقِيمٌ",
        "answer": "everlasting",
        "pcklId": "616",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "muqīmun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَنْ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُقِيمٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "muqīm",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَكْبَرْتَ",
        "answer": "and were arrogant",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "wa-is'takbarta",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبْتَ بِهَا وَاسْتَكْبَرْتَ وَكُنْتَ مِنَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "أَكْبَرُ",
        "answer": "(is) greater",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "akbaru",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَذَاقَهُمُ اللَّهُ الْخِزْيَ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَكْبَرُ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "لِلْمُتَكَبِّرِينَ",
        "answer": "for the arrogant",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "lil'mutakabbirīna",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ فِي جَهَنَّمَ مَثْوًى لِلْمُتَكَبِّرِينَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَكَبِّر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "mutakabbir",
        "waznType": "Active participle (form V) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُتَكَبِّرِينَ",
        "answer": "(of) the arrogant",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-mutakabirīna",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قِيلَ ادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى الْمُتَكَبِّرِينَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَكَبِّر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "mutakabbir",
        "waznType": "Active participle (form V) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ فَاعْبُدِ اللَّهَ مُخْلِصًا لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابًا",
        "answer": "a Book",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitāban",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " اللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ الْحَدِيثِ كِتَابًا مُتَشَابِهًا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ لِلنَّاسِ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابُ",
        "answer": "the Record",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābu",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَشْرَقَتِ الْأَرْضُ بِنُورِ رَبِّهَا وَوُضِعَ الْكِتَابُ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharahum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " بَلْ هِيَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَذَبَ",
        "answer": "lies",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhaba",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ كَذَبَ عَلَى اللَّهِ وَكَذَّبَ بِالصِّدْقِ إِذْ جَاءَهُ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to lie",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَذَبُوا",
        "answer": "lied",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ تَرَى الَّذِينَ كَذَبُوا عَلَى اللَّهِ وُجُوهُهُمْ مُسْوَدَّةٌ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to lie",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَذَّبَ",
        "answer": "Denied",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhaba",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَأَتَاهُمُ الْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَكَذَّبَ",
        "answer": "and denies",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "wakadhaba",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ كَذَبَ عَلَى اللَّهِ وَكَذَّبَ بِالصِّدْقِ إِذْ جَاءَهُ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَكَذَّبْتَ",
        "answer": "but you denied",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "fakadhabta",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " بَلَىٰ قَدْ جَاءَتْكَ آيَاتِي فَكَذَّبْتَ بِهَا وَاسْتَكْبَرْتَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَاذِبٌ",
        "answer": "(is) a liar",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kādhibun",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي مَنْ هُوَ كَاذِبٌ كَفَّارٌ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَرَّةً",
        "answer": "another chance",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1265,
        "tlit": "karratan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَوْ أَنَّ لِي كَرَّةً فَأَكُونَ مِنَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ك ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ر ر",
        "waznEnglish": "a return",
        "waznTlit": "kāf rā rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَكْسِبُونَ",
        "answer": "earn",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "taksibūna",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لِلظَّالِمِينَ ذُوقُوا مَا كُنْتُمْ تَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَسَبُوا",
        "answer": "they earned",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabū",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَبَدَا لَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا كَسَبُوا وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكْسِبُونَ",
        "answer": "earn",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "yaksibūna",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَدْ قَالَهَا الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَمَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَسَبُوا",
        "answer": "they earned",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabū",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَصَابَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَسَبُوا",
        "answer": "they earned",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabū",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْ هَٰؤُلَاءِ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّئَاتُ مَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَاشِفَاتُ",
        "answer": "removers",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1275,
        "tlit": "kāshifātu",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنْ أَرَادَنِيَ اللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَاشِفَاتُ ضُرِّهِ",
        "rootWord": "ك ش ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰشِفَٰت",
        "waznEnglish": "and He would remove",
        "waznTlit": "kāshifāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "تَكْفُرُوا",
        "answer": "you disbelieve",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "takfurū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنْ تَكْفُرُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ عَنْكُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَسِيقَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيُكَفِّرَ",
        "answer": "That Allah will remove",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "liyukaffira",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِيُكَفِّرَ اللَّهُ عَنْهُمْ أَسْوَأَ الَّذِي عَمِلُوا وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّرَ",
        "waznEnglish": "to remove",
        "waznTlit": "kaffara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَفَّارٌ",
        "answer": "and a disbeliever",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kaffārun",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي مَنْ هُوَ كَاذِبٌ كَفَّارٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّار",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kaffār",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْكُفْرَ",
        "answer": "ungratefulness",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kuf'ra",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ تَكْفُرُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ عَنْكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ الْكُفْرَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِكُفْرِكَ",
        "answer": "in your disbelief",
        "pcklId": "376",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "bikuf'rika",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَابِ النَّارِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "for the disbelievers",
        "pcklId": "482",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ فِي جَهَنَّمَ مَثْوًى لِلْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "483",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبْتَ بِهَا وَاسْتَكْبَرْتَ وَكُنْتَ مِنَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "484",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ الْعَذَابِ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِكَافٍ",
        "answer": "sufficient",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "bikāfin",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ اللَّهُ بِكَافٍ عَبْدَهُ",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَاف",
        "waznEnglish": "So will suffice you against them",
        "waznTlit": "kāf",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "each",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "(of) all",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " اللَّهُ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَلِمَةُ",
        "answer": "the word",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatu",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ حَقَّ عَلَيْهِ كَلِمَةُ الْعَذَابِ أَفَأَنْتَ تُنْقِذُ مَنْ فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَلِمَةُ",
        "answer": "(the) word",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatu",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ الْعَذَابِ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُكَوِّرُ",
        "answer": "He wraps",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1303,
        "tlit": "yukawwiru",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ يُكَوِّرُ اللَّيْلَ عَلَى النَّهَارِ",
        "rootWord": "ك و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و ر",
        "waznEnglish": "to wrap",
        "waznTlit": "kāf wāw rā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَيُكَوِّرُ",
        "answer": "and wraps",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1303,
        "tlit": "wayukawwiru",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيُكَوِّرُ النَّهَارَ عَلَى اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ك و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و ر",
        "waznEnglish": "to wrap",
        "waznTlit": "kāf wāw rā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "1092",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ مَرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "he used to call",
        "pcklId": "1093",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُ نِعْمَةً مِنْهُ نَسِيَ مَا كَانَ يَدْعُو إِلَيْهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَكُونَ",
        "answer": "I be",
        "pcklId": "1094",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "akūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأُمِرْتُ لِأَنْ أَكُونَ أَوَّلَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "1095",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لِلظَّالِمِينَ ذُوقُوا مَا كُنْتُمْ تَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they",
        "pcklId": "1096",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "1097",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُمْ بِأَحْسَنِ الَّذِي كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "1098",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ أَوَلَوْ كَانُوا لَا يَمْلِكُونَ شَيْئًا وَلَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "1099",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَنْتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِي مَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونُوا",
        "answer": "they had",
        "pcklId": "1100",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَبَدَا لَهُمْ مِنَ اللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا يَحْتَسِبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "1101",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "1102",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَدْ قَالَهَا الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَمَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُ",
        "answer": "I was",
        "pcklId": "1103",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُولَ نَفْسٌ يَا حَسْرَتَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْتُ فِي جَنْبِ اللَّهِ وَإِنْ كُنْتُ لَمِنَ السَّاخِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَكُنْتُ",
        "answer": "surely, I (would) have been",
        "pcklId": "1104",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "lakuntu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولَ لَوْ أَنَّ اللَّهَ هَدَانِي لَكُنْتُ مِنَ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَكُونَ",
        "answer": "then I could be",
        "pcklId": "1105",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fa-akūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَوْ أَنَّ لِي كَرَّةً فَأَكُونَ مِنَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكُنْتَ",
        "answer": "and you were",
        "pcklId": "1106",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبْتَ بِهَا وَاسْتَكْبَرْتَ وَكُنْتَ مِنَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلَتَكُونَنَّ",
        "answer": "and you will surely be",
        "pcklId": "1107",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "walatakūnanna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَشْرَكْتَ لَيَحْبَطَنَّ عَمَلُكَ وَلَتَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكُنْ",
        "answer": "and be",
        "pcklId": "1108",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهَ فَاعْبُدْ وَكُنْ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَكَانَتِكُمْ",
        "answer": "your position",
        "pcklId": "1389",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānatikum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا قَوْمِ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّي عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَانَت",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makānat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَلْبَابِ",
        "answer": "those of understanding",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1312,
        "tlit": "l-albābi",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ل ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ب ب",
        "waznEnglish": "(of) understanding",
        "waznTlit": "lām bā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَلْبَابِ",
        "answer": "the men of understanding",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1312,
        "tlit": "l-albābi",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ هَدَاهُمُ اللَّهُ وَأُولَٰئِكَ هُمْ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ل ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ب ب",
        "waznEnglish": "(of) understanding",
        "waznTlit": "lām bā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَلْبَابِ",
        "answer": "for those of understanding",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1312,
        "tlit": "l-albābi",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ل ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ب ب",
        "waznEnglish": "(of) understanding",
        "waznTlit": "lām bā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِقَاءَ",
        "answer": "(of the) meeting",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "liqāa",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِ رَبِّكُمْ وَيُنْذِرُونَكُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "أَلْوَانُهُ",
        "answer": "colors",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1360,
        "tlit": "alwānuhu",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِ زَرْعًا مُخْتَلِفًا أَلْوَانُهُ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَاهُ مُصْفَرًّا",
        "rootWord": "ل و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل و ن",
        "waznEnglish": "(is) its color",
        "waznTlit": "lām wāw nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَلَيْسَ",
        "answer": "Is (there) not",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "alaysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ فِي جَهَنَّمَ مَثْوًى لِلْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَلَيْسَ",
        "answer": "Is not",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "alaysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ اللَّهُ بِكَافٍ عَبْدَهُ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَلَيْسَ",
        "answer": "Is not",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "alaysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ اللَّهُ بِعَزِيزٍ ذِي انْتِقَامٍ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَلَيْسَ",
        "answer": "Is (there) not",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "alaysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ فِي جَهَنَّمَ مَثْوًى لِلْمُتَكَبِّرِينَ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يُكَوِّرُ اللَّيْلَ عَلَى النَّهَارِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيُكَوِّرُ النَّهَارَ عَلَى اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "(of) the night",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هُوَ قَانِتٌ آنَاءَ اللَّيْلِ سَاجِدًا وَقَائِمًا يَحْذَرُ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَلِينُ",
        "answer": "relax",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1365,
        "tlit": "talīnu",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ل ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِن",
        "waznEnglish": "to deal gently, to relax",
        "waznTlit": "lin",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَمَتَّعْ",
        "answer": "Enjoy",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "tamattaʿ",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَابِ النَّارِ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَتَّعَ",
        "waznEnglish": "to enjoy",
        "waznTlit": "tamattaʿa",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "مَثَلٍ",
        "answer": "example",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalin",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَثَلًا",
        "answer": "an example ",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalan",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا رَجُلًا فِيهِ شُرَكَاءُ مُتَشَاكِسُونَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَثَلًا",
        "answer": "(in) comparison",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalan",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَرَجُلًا سَلَمًا لِرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَمِثْلَهُ",
        "answer": "and (the) like of it",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "wamith'lahu",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُ مَعَهُ لَافْتَدَوْا بِهِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَسَّ",
        "answer": "touches",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massa",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُ مُنِيبًا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَسَّ",
        "answer": "touches",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massa",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ ضُرٌّ دَعَانَا",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَمَسُّهُمُ",
        "answer": "will touch them",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "yamassuhumu",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيُنَجِّي اللَّهُ الَّذِينَ اتَّقَوْا بِمَفَازَتِهِمْ لَا يَمَسُّهُمُ السُّوءُ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيُمْسِكُ",
        "answer": "Then He keeps",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "fayum'siku",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَيُمْسِكُ الَّتِي قَضَىٰ عَلَيْهَا الْمَوْتَ وَيُرْسِلُ الْأُخْرَىٰ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْسَكَ",
        "waznEnglish": "to retain, to withhold",
        "waznTlit": "amsaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُمْسِكَاتُ",
        "answer": "withholders",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "mum'sikātu",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " أَوْ أَرَادَنِي بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَاتُ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُمْسِكَٰت",
        "waznEnglish": "hold fast",
        "waznTlit": "mum'sikāt",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَمْلِكُونَ",
        "answer": "possessing",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "yamlikūna",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ أَوَلَوْ كَانُوا لَا يَمْلِكُونَ شَيْئًا وَلَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةَ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikata",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْمَلَائِكَةَ حَافِّينَ مِنْ حَوْلِ الْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُلْكُ",
        "answer": "(is) the dominion",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-mul'ku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ الْمُلْكُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُلْكُ",
        "answer": "(is the) dominion",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mul'ku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّهِ الشَّفَاعَةُ جَمِيعًا لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَمُتْ",
        "answer": "die",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "tamut",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَتَوَفَّى الْأَنْفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَالَّتِي لَمْ تَمُتْ فِي مَنَامِهَا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَوْتِهَا",
        "answer": "(of) their death",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mawtihā",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَتَوَفَّى الْأَنْفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَالَّتِي لَمْ تَمُتْ فِي مَنَامِهَا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَ",
        "answer": "the death",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawta",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَيُمْسِكُ الَّتِي قَضَىٰ عَلَيْهَا الْمَوْتَ وَيُرْسِلُ الْأُخْرَىٰ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَيِّتٌ",
        "answer": "will die",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mayyitun",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّكَ مَيِّتٌ وَإِنَّهُمْ مَيِّتُونَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَيِّتُونَ",
        "answer": "(will also) die",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mayyitūna",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّكَ مَيِّتٌ وَإِنَّهُمْ مَيِّتُونَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَسَلَكَهُ يَنَابِيعَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَيُنَبِّئُكُمْ",
        "answer": "then He will inform you",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "fayunabbi-ukum",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ مَرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بِالنَّبِيِّينَ",
        "answer": "the Prophets",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "bil-nabiyīna",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَوُضِعَ الْكِتَابُ وَجِيءَ بِالنَّبِيِّينَ وَالشُّهَدَاءِ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنَابِيعَ",
        "answer": "(as) springs",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1439,
        "tlit": "yanābīʿa",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَسَلَكَهُ يَنَابِيعَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ن ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ب ع",
        "waznEnglish": "a spring",
        "waznTlit": "nūn bā ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيُنَجِّي",
        "answer": "And Allah will deliver",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "wayunajjī",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيُنَجِّي اللَّهُ الَّذِينَ اتَّقَوْا بِمَفَازَتِهِمْ لَا يَمَسُّهُمُ السُّوءُ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَنْدَادًا",
        "answer": "rivals",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1453,
        "tlit": "andādan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لِلَّهِ أَنْدَادًا لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِهِ",
        "rootWord": "ن د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن د د",
        "waznEnglish": "rivals",
        "waznTlit": "nūn dāl dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيُنْذِرُونَكُمْ",
        "answer": "and warning you",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "wayundhirūnakum",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِ رَبِّكُمْ وَيُنْذِرُونَكُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَزَّلَ",
        "answer": "has revealed",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ الْحَدِيثِ كِتَابًا مُتَشَابِهًا مَثَانِيَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "[We] have revealed",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ فَاعْبُدِ اللَّهَ مُخْلِصًا لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْزَلَ",
        "answer": "And He sent down",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wa-anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ لَكُمْ مِنَ الْأَنْعَامِ ثَمَانِيَةَ أَزْوَاجٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "sends down",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَسَلَكَهُ يَنَابِيعَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "We revealed",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ لِلنَّاسِ بِالْحَقِّ فَمَنِ اهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "is revealed",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعُوا أَحْسَنَ مَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَنْزِيلُ",
        "answer": "(The) revelation",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "tanzīlu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنزِيل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "tanzīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "نَسِيَ",
        "answer": "he forgets",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nasiya",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُ نِعْمَةً مِنْهُ نَسِيَ مَا كَانَ يَدْعُو إِلَيْهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُنْصَرُونَ",
        "answer": "you will be helped",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "tunṣarūna",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَسْلِمُوا لَهُ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَكُمُ الْعَذَابُ ثُمَّ لَا تُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُونَ",
        "answer": "waiting",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓurūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنْظُرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَنِعْمَ",
        "answer": "So excellent",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "faniʿ'ma",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " نَتَبَوَّأُ مِنَ الْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَاءُ فَنِعْمَ أَجْرُ الْعَامِلِينَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَ",
        "waznEnglish": "to be excellent",
        "waznTlit": "niʿ'ma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأَنْعَامِ",
        "answer": "the cattle",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-anʿāmi",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ لَكُمْ مِنَ الْأَنْعَامِ ثَمَانِيَةَ أَزْوَاجٍ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِعْمَةً",
        "answer": "a favor",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'matan",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُ نِعْمَةً مِنْهُ نَسِيَ مَا كَانَ يَدْعُو إِلَيْهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِعْمَةً",
        "answer": "a favor",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'matan",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَاهُ نِعْمَةً مِنَّا قَالَ إِنَّمَا أُوتِيتُهُ عَلَىٰ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنُفِخَ",
        "answer": "And (will) be blown",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1496,
        "tlit": "wanufikha",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ فَصَعِقَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ إِلَّا مَنْ شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ن ف خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَخَ",
        "waznEnglish": "to blow, to breathe",
        "waznTlit": "nafakha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نُفِخَ",
        "answer": "(it will) be blown",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1496,
        "tlit": "nufikha",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنْظُرُونَ",
        "rootWord": "ن ف خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَخَ",
        "waznEnglish": "to blow, to breathe",
        "waznTlit": "nafakha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "a soul",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَلِنَفْسِهِ",
        "answer": "then (it is) for his soul",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "falinafsihi",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَمَنِ اهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِ وَمَنْ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَنْفُسَ",
        "answer": "the souls",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "l-anfusa",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَتَوَفَّى الْأَنْفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَالَّتِي لَمْ تَمُتْ فِي مَنَامِهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا عِبَادِيَ الَّذِينَ أَسْرَفُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا مِنْ رَحْمَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسٌ",
        "answer": "a soul",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsun",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُولَ نَفْسٌ يَا حَسْرَتَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْتُ فِي جَنْبِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُنْقِذُ",
        "answer": "save",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1507,
        "tlit": "tunqidhu",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ حَقَّ عَلَيْهِ كَلِمَةُ الْعَذَابِ أَفَأَنْتَ تُنْقِذُ مَنْ فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ن ق ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنقَذَ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anqadha",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "انْتِقَامٍ",
        "answer": "All-Able of retribution",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1512,
        "tlit": "intiqāmin",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ مُضِلٍّ أَلَيْسَ اللَّهُ بِعَزِيزٍ ذِي انْتِقَامٍ",
        "rootWord": "ن ق م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتِقَام",
        "waznEnglish": "you resent",
        "waznTlit": "intiqām",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)"
    },
    {
        "question": "النَّهَارِ",
        "answer": "the day",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāri",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ يُكَوِّرُ اللَّيْلَ عَلَى النَّهَارِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "النَّهَارَ",
        "answer": "the day",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāra",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيُكَوِّرُ النَّهَارَ عَلَى اللَّيْلِ وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَهُمْ غُرَفٌ مِنْ فَوْقِهَا غُرَفٌ مَبْنِيَّةٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَنَابُوا",
        "answer": "and turn",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "wa-anābū",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اجْتَنَبُوا الطَّاغُوتَ أَنْ يَعْبُدُوهَا وَأَنَابُوا إِلَى اللَّهِ لَهُمُ الْبُشْرَىٰ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَابَ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "anāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَنِيبُوا",
        "answer": "And turn",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "wa-anībū",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَنِيبُوا إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَأَسْلِمُوا لَهُ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَكُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَابَ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "anāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُنِيبًا",
        "answer": "turning",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "munīban",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُ مُنِيبًا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّنِيب",
        "waznEnglish": "I turn",
        "waznTlit": "munīb",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَابِ النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَهُمْ مِنْ فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ مِنَ النَّارِ وَمِنْ تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ حَقَّ عَلَيْهِ كَلِمَةُ الْعَذَابِ أَفَأَنْتَ تُنْقِذُ مَنْ فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُورٍ",
        "answer": "a light",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūrin",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ شَرَحَ اللَّهُ صَدْرَهُ لِلْإِسْلَامِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِنُورِ",
        "answer": "with (the) light",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "binūri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَشْرَقَتِ الْأَرْضُ بِنُورِ رَبِّهَا وَوُضِعَ الْكِتَابُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for people",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for [the] mankind",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ لِلنَّاسِ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَنَامِهَا",
        "answer": "their sleep",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1534,
        "tlit": "manāmihā",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَتَوَفَّى الْأَنْفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَالَّتِي لَمْ تَمُتْ فِي مَنَامِهَا",
        "rootWord": "ن و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَام",
        "waznEnglish": "your dream",
        "waznTlit": "manām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي مَنْ هُوَ كَاذِبٌ كَفَّارٌ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "هَدَاهُمُ",
        "answer": "Allah has guided them",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadāhumu",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ هَدَاهُمُ اللَّهُ وَأُولَٰئِكَ هُمْ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "He guides",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ هُدَى اللَّهِ يَهْدِي بِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْدِ",
        "answer": "Allah guides",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdi",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ مُضِلٍّ أَلَيْسَ اللَّهُ بِعَزِيزٍ ذِي انْتِقَامٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "هَدَانِي",
        "answer": "(had) guided me",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadānī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولَ لَوْ أَنَّ اللَّهَ هَدَانِي لَكُنْتُ مِنَ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اهْتَدَىٰ",
        "answer": "accepts guidance",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ih'tadā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ لِلنَّاسِ بِالْحَقِّ فَمَنِ اهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "هُدَى",
        "answer": "(is the) guidance",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ هُدَى اللَّهِ يَهْدِي بِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هَادٍ",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hādin",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ هُدَى اللَّهِ يَهْدِي بِهِ مَنْ يَشَاءُ وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ هَادٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاد",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hād",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "هَادٍ",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hādin",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيُخَوِّفُونَكَ بِالَّذِينَ مِنْ دُونِهِ وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ هَادٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاد",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hād",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَسْتَهْزِئُونَ",
        "answer": "mock",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "yastahziūna",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَبَدَا لَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا كَسَبُوا وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتُهْزِئَ",
        "waznEnglish": "to mock, to ridicule",
        "waznTlit": "us'tuh'zi-a",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَهِيجُ",
        "answer": "they wither",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1574,
        "tlit": "yahīju",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَاهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُ حُطَامًا",
        "rootWord": "ه ي ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه ي ج",
        "waznEnglish": "to wither, to dry",
        "waznTlit": "hā yā jīm",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِوَجْهِهِ",
        "answer": "with his face",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "biwajhihi",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَتَّقِي بِوَجْهِهِ سُوءَ الْعَذَابِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وُجُوهُهُمْ",
        "answer": "their faces",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhuhum",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ تَرَى الَّذِينَ كَذَبُوا عَلَى اللَّهِ وُجُوهُهُمْ مُسْوَدَّةٌ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْوَاحِدُ",
        "answer": "the One",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "l-wāḥidu",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ هُوَ اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةٍ",
        "answer": "single",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatin",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَحْدَهُ",
        "answer": "Alone",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "waḥdahu",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَحْدَهُ اشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَحْد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "waḥd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُوحِيَ",
        "answer": "it has been revealed",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "ūḥiya",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أُوحِيَ إِلَيْكَ وَإِلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَوْرَثَنَا",
        "answer": "and has made us inherit",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "wa-awrathanā",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي صَدَقَنَا وَعْدَهُ وَأَوْرَثَنَا الْأَرْضَ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْرَثَ",
        "waznEnglish": "to make inherit",
        "waznTlit": "awratha",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَزِرُ",
        "answer": "will bear",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "taziru",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَشْكُرُوا يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَزِرُ",
        "waznEnglish": "to bear",
        "waznTlit": "yaziru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وِزْرَ",
        "answer": "(the) burden",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "wiz'ra",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَشْكُرُوا يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وِزْر",
        "waznEnglish": "they bear",
        "waznTlit": "wiz'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَازِرَةٌ",
        "answer": "bearer of burdens",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "wāziratun",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَشْكُرُوا يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَازِرَة",
        "waznEnglish": "they bear",
        "waznTlit": "wāzirat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَاسِعَةٌ",
        "answer": "(is) spacious",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "wāsiʿatun",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ اللَّهِ وَاسِعَةٌ",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰسِعَة",
        "waznEnglish": "Extends",
        "waznTlit": "wāsiʿat",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَوُضِعَ",
        "answer": "and (will) be placed",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "wawuḍiʿa",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَوُضِعَ الْكِتَابُ وَجِيءَ بِالنَّبِيِّينَ وَالشُّهَدَاءِ",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَضَعَ",
        "waznEnglish": "to deliver, to give birth",
        "waznTlit": "waḍaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمِيعَادَ",
        "answer": "(in His) promise",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "l-mīʿāda",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَعْدَ اللَّهِ لَا يُخْلِفُ اللَّهُ الْمِيعَادَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيعَاد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "mīʿād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدَ",
        "answer": "(The) Promise",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿda",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ وَعْدَ اللَّهِ لَا يُخْلِفُ اللَّهُ الْمِيعَادَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدَهُ",
        "answer": "His promise",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdahu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي صَدَقَنَا وَعْدَهُ وَأَوْرَثَنَا الْأَرْضَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُوَفَّى",
        "answer": "will be paid back in full",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "yuwaffā",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُوَفَّى الصَّابِرُونَ أَجْرَهُمْ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَفَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to pay in full, to fulfill",
        "waznTlit": "waffā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَوُفِّيَتْ",
        "answer": "And (will) be paid in full",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "wawuffiyat",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَفَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to pay in full, to fulfill",
        "waznTlit": "waffā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَتَوَفَّى",
        "answer": "takes",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "yatawaffā",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَتَوَفَّى الْأَنْفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَالَّتِي لَمْ تَمُتْ فِي مَنَامِهَا",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "اتَّقُوا",
        "answer": "Fear",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا عِبَادِ الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا رَبَّكُمْ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّقُونِ",
        "answer": "So fear Me",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fa-ittaqūni",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ اللَّهُ بِهِ عِبَادَهُ يَا عِبَادِ فَاتَّقُونِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّقَوْا",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqaw",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِنْ فَوْقِهَا غُرَفٌ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَتَّقِي",
        "answer": "will shield",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqī",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَتَّقِي بِوَجْهِهِ سُوءَ الْعَذَابِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَتَّقُونَ",
        "answer": "(become) righteous",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqūna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُرْآنًا عَرَبِيًّا غَيْرَ ذِي عِوَجٍ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّقَوْا",
        "answer": "feared (Him)",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqaw",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيُنَجِّي اللَّهُ الَّذِينَ اتَّقَوْا بِمَفَازَتِهِمْ لَا يَمَسُّهُمُ السُّوءُ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّقَوْا",
        "answer": "feared",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqaw",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَسِيقَ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ إِلَى الْجَنَّةِ زُمَرًا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْمُتَّقُونَ",
        "answer": "(are) the righteous",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-mutaqūna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي جَاءَ بِالصِّدْقِ وَصَدَّقَ بِهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْمُتَّقِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-mutaqīna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولَ لَوْ أَنَّ اللَّهَ هَدَانِي لَكُنْتُ مِنَ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَتَوَكَّلُ",
        "answer": "put trust",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "yatawakkalu",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " قُلْ حَسْبِيَ اللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "بِوَكِيلٍ",
        "answer": "a manager",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "biwakīlin",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَنْ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَا أَنْتَ عَلَيْهِمْ بِوَكِيلٍ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكِيلٌ",
        "answer": "a Guardian",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakīlun",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " اللَّهُ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "answer": "those who trust",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "l-mutawakilūna",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " قُلْ حَسْبِيَ اللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَوَكِّلُون",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "mutawakkilūn",
        "waznType": "Active participle (form V)"
    },
    {
        "question": "وَلَدًا",
        "answer": "a son",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladan",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَوْ أَرَادَ اللَّهُ أَنْ يَتَّخِذَ وَلَدًا لَاصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ سُبْحَانَهُ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "protectors",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَا إِلَى اللَّهِ زُلْفَىٰ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِيَمِينِهِ",
        "answer": "in His Right Hand",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "biyamīnihi",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَالسَّمَاوَاتُ مَطْوِيَّاتٌ بِيَمِينِهِ سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(of) a Day",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَتَّقِي بِوَجْهِهِ سُوءَ الْعَذَابِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عِنْدَ رَبِّكُمْ تَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَافْتَدَوْا بِهِ مِنْ سُوءِ الْعَذَابِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (on the) Day",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ تَرَى الَّذِينَ كَذَبُوا عَلَى اللَّهِ وُجُوهُهُمْ مُسْوَدَّةٌ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمِكُمْ",
        "answer": "(of) your Day",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmikum",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "39",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِ رَبِّكُمْ وَيُنْذِرُونَكُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]; 
export default words;